【血腥恐怖】【人性】地獄面試（3）

聲明
呢個Post喺重post，小弟對本身留咗名嘅巴打絲打真心道歉（收膠都無怨言），如果可以，請大家留多次名支持一下。

請容許作者戴一戴頭盔，一來保障返自己，二來想盡返少少作者應有嘅道德責任，唔想為咗多人追故事而令到部份年輕讀者不安。

故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合。

小弟絕不鼓勵或宣揚任何犯法行為，懇請讀者切勿模仿。

由於本故事內容含有一定血腥恐佈，人性以及道德爭議，可能會造成不安。雖然作者不太肯定「18禁」的界線，但心智未成熟或恐懼血腥、暴力、色情的朋友請回「上一頁」，不勝感激。

小弟Facebook page ，請各位繼續支持小弟

如果巴打絲打唔想慢慢追文，可以直接撳下面兩條link

紙言link

直接入《地獄面試》嘅page:

lm

留名

新post留名

友仔唔洗死
唔好講咁多 推一推post先

外傳 - 龍友篇

「每一個人都需要隊友，毒撚亦唔例外。」

龍友喺一個文員仔，同時喺一個攝影發燒友。雖然無患愛滋病，但活咗廿幾年，佢已經對人生徹底感到絕望。

從幼稚園到小學，中學至大學，即使到社會工作，阿友都被標籤為「毒撚」或者「宅男」。 因此，佢永遠都喺被孤立嘅隱形人。

名副其實，「毒到無朋友」。

阿友從來都無做過咩壞事，最多都出外影相，上論壇、偶爾下載AV做學術研究吧。

男人嘅浪漫，你懂的。

其實阿友心地好善良，逢星期六都會袋定散錢出街買旗。佢主動買旗，或多或少喺因為想搵人傾計。即使只有一兩句也好，起碼證明自己真正存在過。

當然，哩個秘密只有佢自己一個人知道。

不過，今日阿友終於痛下決心—自殺。

點解要自殺？

因為一場錯誤嘅表白。

話說阿友暗戀咗公司女神Yuki接近一年，終於由沖鋒陷陣嘅馬前卒升級為近身護衛。雖然都喺一隻兵，但此兵不同彼兵，前者喺一開始就被亂箭穿心嘅清兵，後者喺可以最後先戰死沙場。所以阿友一直相信，即使做兵，都要做一隻出色嘅兵！

諷刺地，大部份嘅兵其實都喺死起女神手上。阿友就喺活生生地畀一張好人卡拮死。

每一段戀情最可怕嘅地方喺，你一廂情願以為已經開始，但原來從來都未發生過。情況就如你一心想打邊爐，幻想塊雪花肥牛已經擺入口，但原來你仲起門口等緊位。

沒錯，女神擘開脾，前面大排長龍，而你輪梗一張永遠唔會成功嘅籌。

當然，告白失敗並唔可怕。

真正使阿友絕望嘅喺女神Yuki起茶水間同一班尖酸刻薄嘅姊妹恥笑哩隻失敗嘅兵，而湊巧地阿友撞過正著。大家四目交投，阿友僵硬地擠出一個自以為最自然嘅微笑，然後默默轉身離開。

無人知道，阿友一邊抱住肚腩啜泣，一邊行出pantry 。

伴隨阿友無聲嘅眼淚，就只有女神以及一班港女同事嘅哄笑聲。

所以，阿友決定自殺，一了百了。

由始至終，佢都無想過報復，正如之前所講，阿友好善良。好多人都以為毒撚好危險或者心理變態。事實上，社會上九成以上嘅罪犯犯都喺大家所認知嘅「正常人」。

阿友只喺一個病態攝影發燒友........並非變態。

思前想後，阿友決定服藥自殺。不過臨死之前，佢希望打一個最後嘅邊爐，為廿幾年短暫嘅人生作結。哩一餐最後火鍋就恰似聖經入面嘅Last Supper，不過阿友無任何門徒，背叛佢嘅亦唔喺叫猶大，而喺女神Yuki。

阿友向來喜歡打邊爐，因為打邊爐嘅時候，自己並不是一個人。

有人問：「打邊爐最重要喺咩？」
個爐？錯。
湯底？錯。
材料？統統都錯。

打邊爐最重要喺人。

火鍋則是人嘅火鍋，並不只純粹進食咁簡單。打麻將睇牌品；打邊爐睇食品，同樣能夠反映出人品，異曲同工之妙。

阿友習慣一個人食飯，但從未試過獨自打邊爐。一個人走入酒樓打邊爐任食，自然會惹來陣陣奇異嘅目光。 不過，為咗食埋哩個最後晚餐，阿友硬住頭皮走入酒樓。

一個人食豆腐火腩飯喺男人嘅浪漫，可惜一個人打邊爐喺毒撚嘅悲哀。前者無論一個人還是十個人，價錢始終如一，火腩依然喺火腩。不過，一個人去任食火鍋就要有一條「不平等條約」⋯⋯

「腥生，禮幾位？打邊流定喺小菜？」女部長上下打量阿友，用唔鹹唔淡嘅廣東話問道。

「⋯⋯一位，打邊爐。」阿友努力保持鎮定，緊緊抱著相機，低聲說道。

「依位吓嘛！咁細聲，慌死人睇唔出禮依個人打邊流咩！依位要加五十蚊，有無問題？」女部長指住旁邊嘅海報，不屑地說道。

無錯，一個人去任食火鍋就要接受「不平等條約」，收附加費。某啲餐廳加二三十，甚至一人成行，二人收費。當然，若從餐廳利益去考慮，並無不妥。

陰謀論去睇，會唔會餐廳酒樓都唔想做毒撚生意呢？表面上收附加費，實際上用幾十蚊令阿友知難而退。

大家都知道，餐廳待應安排坐位都有一套潛規則。

第一，盡量使整個場坐滿人，千祈唔好望上去冷清清。

第二，你的樣子如何，你的座位定必如何。天生麗質嘅自然坐起嗰啲開揚位置，充當人肉佈景板啦。

咁毒撚呢？

一副大眾臉又孤獨嘅阿友當然坐起酒樓嘅一個唔顯眼嘅角落。不過，阿友對此不以為然，反而心裡暗自慶幸位置絕對唔會惹人注意。

佢呢一刻只喺靜靜地食埋人生最後嘅一個火鍋，然後不著任何痕跡地離開哩個世界。

阿友望住檯面不斷冒起熱泡嘅豬骨鍋，突然泛起一個奇怪嘅念頭。將來火化之後，自己嘅骨頭喺唔喺同件豬骨一樣？又會唔會有人將自己嘅骨頭扮豬骨，偷偷拎去熬湯呢？

阿友一邊灼肥牛，一邊思考以上關於豬骨與人骨嘅問題。如果其他人知道阿友嘅擔憂，一定會直斥其變態或痴線。

子非魚，焉知魚之憂呢？

對一個將死之人來講，死亡並不可懼，反而死後嘅肉體與靈魂先喺首要嘅憂慮。有人臨終前預先都會安排好靈位，亦有唔少人明明一世人都不問鬼神，偏偏死前四處尋找信仰，焚香唸經，滿天神佛。

正當阿友咬住隻熟咗嘅生猛海蝦嘅時候，火鍋界final boss 終於出現⋯⋯

支持

火鍋界有一樣暗黑食材叫雞子，俗稱「鮮雞腰子」，又即喺雞睪丸。傳說食咗雞子可以補腎壯陽，唔洗用霸王洗頭水都可以隨時「動L」。不過，雞子壯陽同秦王為長生煉丹一樣無醫學根據，無從稽考。

有人討厭食雞子，同時視之為寶物亦大有人在。顯然，阿友屬後者。中女待應將一大碟雞子放起阿友面前，瞇起眼打量後者。

「唉！後生細仔，咁撚快就虧，仲唔喺叫雞過度咩？」中女待應離開時一直喃喃自語，搖頭歎息。

將雞子同壯陽直接掛鉤，喺一般人嘅諗法。對阿友以言，雞子喺浪漫嘅象徵。

「我一定要搵一個願意陪我食雞子嘅女朋友！」

阿友曾經許下一個遠大嘅目標，當年佢只有十八歲。

目標看似簡單，但事實上比起發誓做一個成功人仲要艱鉅。要搵一個願意食雞子嘅女朋友？倒不如搵一個認自己痾屎嘅靚女，反而更為容易吧。

正皮畀友爺

又係呢個雞子故

十年光陰過去，吞下三百四十粒雞子，阿友依然形單隻影，難覓知音。 所以，碟入面唔喺普通嘅雞子，喺支持阿友多年嘅精神之柱，喺不容褻瀆嘅聖物。

「341⋯⋯342⋯⋯343⋯⋯」阿友為雞子報數，哩個習慣已經保持近十年。

阿友小心翼翼地點算雞子，拎筷子嘅左手不斷顫抖。佢知道，哩一碟喺佢人生最後一碟雞子。每一粒雞子都代表佢嘅執著，雖然臨死前仍然未能達成偉願。

「345⋯⋯345個半？」阿友點到最後一粒嘅時候，望住筷子上嘅「半粒」雞子，一臉鐵青。

「啊！！食屎狗！！！」

「邊個偷咗我半粒雞子！臨死都唔比我食雞子！啊！！！」哩一刻，阿友終於崩潰，忍唔住拍案大叫。

其他檯嘅食客比阿友具「震撼性」嘅嗓音一嚇，紛紛露出不滿的目光，就好似見到精神病人一樣。
不過，食客嘅關注只維持了三秒。
因為遠處又有傳來一聲大喊。大家將目光移向酒樓嘅另一端，靠牆嘅買人檯。

「 啊！刁那媽！落親單都出漏野！今日齊天大聖就斬撚死你地班仆街陷家剷！」一個看似正常禿頭西裝男突然發難，目光如野獸，然後唔知起邊搵來一把斧頭，張手揮舞。

一早講過，大部份危險人物表面都都看似常人喇。邊個估到一個西裝友會帶把斧頭出街，叫自己做齊天大聖呢？同時，酒樓漏單屢見不鮮，但邊個猜到有會人因此發狂呢？

一旁嘅食客一邊食檯面嘅花生，一邊睇西裝友瘋言瘋語，無人相信西裝友拎在手上喺真斧頭。

345個半 唔爭氣笑左

所謂「食花生，睇好戲」，就喺咁簡單。不過，今次花生碎了一地。

阿友想出聲提醒西裝友，西遊記入面嘅孫悟空拎果支叫金剛棒，即喺定海神針，但絕對唔會喺大斧頭。
不過，下一秒大家都目瞪口呆，包括正想提醒西裝友嘅男主角阿友。西裝友用力將斧頭砍在牆身嘅嘅金色鳳凰擺設上面，鳳首竟然斷開，鳳凰頓時身首異處，牆上更留低一條五吋長嘅刀痕。

望到地上面嘅鳳凰頭，再望一望企起身嘅殘殺「鳳」姐嘅西裝男，所有人都反應不及，嘈吵聲戛然而止。

「哈哈哈！畜生！仲唔畀我斬死你！啊！」酒樓只剩下西裝男嘅吼叫聲。

「之後到哩到嘅話事人！」西裝男雙目充血，嗜血嘅目光望向阿友身邊嘅女部長⋯⋯

西裝男拎住斧頭沖向阿友身邊嘅中年女部長，後者頓時嚇到手足無措，跑到阿友背後。

一旁有食客躲到老遠，有人失控尖叫，有人爭相逃向酒樓大門，情況就好似喪屍片一樣混亂。

阿友就如鬥獸場入面嘅鬥牛勇士，同蠻牛四目相投。不過，迎面而來並唔喺一隻見到紅色旗先發狂嘅蠻牛，而喺一個已經進入狀態嘅癲佬，而且仲要手執斧頭嘅一個狂人。

作為一個毒男，阿友一向怕事懦弱。但哩一刻佢竟然無比冷靜，眼神完全無一絲恐懼，反而有一種莫名嘅興奮。

對於本來就一心求死嘅人，死亡又有咩值得恐懼呢？死亡好短暫，差別就只有手段而已。

「嘿估唔到臨死都可以做番一次英雄，一個真真正正有用嘅人。」阿友凝視距離愈來愈近嘅西裝男，心底暗忖。

一切就好似慢動作一樣，靜到連心臟跳動嘅聲都聽到。

五米⋯⋯

左勾拳？ Boxing嘅野識條鐵咩。

四米⋯⋯

入佢中路，空手入白刃？ 唔喺咁簡單架葉師傅。

三米⋯⋯

正起絕望之際，阿友望到檯面上嘅晶瑩剔透嘅雞子，突然靈機一觸，隨手將所有雞子濺落地板上面。

生死存亡，今次就睇哩幾粒雞子喇！

所有人在場嘅人都閤埋眼，屏息以待，等待阿友血濺三尺嘅場面。

「砰！」

血腥嘅場面並出現，只有一聲巨響。

西裝男踩中阿友掉起地板嘅雞子，向後翻倒，後腦正好狠狠撞中檯角，應聲倒地。

「撒豆成兵⋯⋯仆街中伏⋯⋯」西裝男昏迷之前張嘴喃喃自語。

隨警察到場，阿友成為酒樓焦點，更誤打誤撞成為制服殺人狂嘅英雄。

事後報紙大肆報導阿友成為「雞子英雄」嘅心路歷程。最令人哭笑不得嘅喺，竟然有出版社用阿友嘅事蹟包裝成勵志愛情故事。

自傳嘅第一頁寫：「靚女唔屙屎，靚仔食雞子。」

當然，哩一切都只喺後話。

先講番故事主人翁阿友吧。

話說一眾食客仍在歡呼嘅時候，英雄阿友無聲無色地離去，消失得無影無蹤。

斧頭砍唔死自己，唯有用其他方法尋死。酒樓所發生嘅事並無打消阿友求死嘅念頭，反而令佢釋懷，可以更從容地面對死亡。

會唔會用老闆角度寫個外傳
講下由佢招募到請人 好想知佢諗咩

酒樓打邊爐打唔成，阿友決定去吉野家完成最後晚餐。唯一遺憾就喺吉野家並無賣雞子。

阿友走入淘大商場吉野家，點咗一個芝士竹輪鍋，然後坐低開始哩一個最後火鍋。

阿友一邊涮肥牛，一邊回想人生廿八年嘅時光。或者，今晚喺佢最難忘嘅一晚。今晚之前，從來無人正視過佢；無人試過為佢歡呼。

今晚，自己第一次成為英雄，亦喺最後一次成為英雄⋯⋯

「龍友？！」一把輕柔嘅女聲打斷阿友嘅思緒。

「你喺？」阿友抬頭一瞥，發現旁邊有一個美若天仙嘅女仔企起度。阿友瞇起眼思索，但對哩個同Janice Man 相似嘅女仔毫無印象。

「你估下？中學日日同你放學嗰個呢？」

「Mary？！」阿友失聲大叫。

無錯，Mary當年喺四眼肥妹，仲要喺出名嘅宅女。當時只有Mary只有阿友一個朋友。因為只有阿友唔會嫌自己樣貌同身材。同時，大家同是「天涯羅樂霖」，中學時期一齊畀同學杯葛排斥，因此特別傾得來。

阿友當年曾經諗過向Mary告白。但畢業之後第二日，Mary就出國留學，杳無音訊。

阿友招呼Mary坐低，大家互相問對方近況，言談甚歡。原來，Mary一直都好鍾意打邊爐，而且經常一個人去吉野家。今日並唔例外。

「阿友，我呢⋯⋯買咗啲哩到無得食嘅野入黎，你食唔食？」Mary 起手袋入面取出一個發泡膠盒，低聲問道。

阿友望住Mary手上個盒不禁一陣失神。

盒入面正是阿友最愛嘅雞子。原來，一直想搵肯食雞子嘅女朋友由中學已經存在，而且遠在天邊，近在眼前。

剎那間，自殺嘅念頭無聲無色地從阿友心入面消失。

「我，我食，原來哩半粒雞子一直起度⋯⋯」阿友眼眶泛起一層水霧，夾起盒入面嘅雞子「346」。

隨住蒸氣向上升騰，一場由雞子引發嘅愛情種子慢慢萌芽。

老闆？

新po留名

龍友篇完

一陣覆巴打絲打 返工先

係 點解咁多員工同佢賣命
好想知道依個「集團」背景到底係咩
又出得起十憶嚟請人

呢個雞子故 睇幾多次都咁正

唔洗外傳
好快會揭盅

小弟喺雞子達人

毒撚有好報

BTW, 最後主角係想成功獲聘，拎番記憶，定係直頭推翻堆老闆呢？

好期待

（ff下，如果主角係推翻老闆既話，可以反過來捉鄰近經濟強國既人去面試）

連環新接龍 approves this post

毒撚配女神

新po留名加正皮

推post兼留名

留名等文

Lm

新post正皮

正皮 留名！

阿友

新post留名
個外傳之前出過

留名
皮已正

咁d新讀者都好應該睇下呢個精彩嘅故仔嘅
Btw異能故第三季幾時出呀

外傳無講點解龍友會收到面試
佢都絕望完啦

好多熟口面既巴打啊
btw,而家先得閒追返 留個名先

新Po留名

我都想睇異能故

呀友同mary

lm 等結局

打邊爐冇雞子不如唔好撚打

咁快又新post

新人留名

新post lm

阿明會唔會應該做過＂老闆＂
佢恢復哂記憶未？

留名先

用曬啲奶力係到留名先

真身

Live

俾大家揀會想有女無朋友，定無朋友但有女

正
小弟有個好過分既要求
請問可唔可以出埋屌板男既前傳
不嬲對主角無乜感覺，阿友都唔係我鍾意角色既類型
但屌板男真心正，
諗住佢同baby只係mk仔女愛情隨時出賣對方
但明知自己會死都親手打死kevin報仇果下

請問有乜撚野分別

Annual dinner 中
小弟本來都會寫

無分別

其實係想問俾大家揀會想有女無朋友，定有朋友但無女

但小毒撚無有朋友呢個選項，打唔出

毒撚呢個課題好有趣
下個異能故會探討

咁都有得兜

我以為出龍友同佢女朋友
我都等緊異能故

叻仔

呢個故一完即寫 已有大鋼

新post 留名

竟然會有人負皮

一入泥放低塊正皮先唔好講咁多

mary係咪會死

雞子究竟咩味

mary其實無當過龍友係男朋友，只係當佢係姊妹，龍友知左就絕望崩潰，所以受邀參賽。但佢為人善良，於是落mary名買重保險。

利申：想食初音

新post 留名

呀友之肯定發生左大獲野，或者mary死左，如果唔係唔會入game

留名，由HKG+追到過黎一直無出聲
好耐未試過追一個故追得咁神心
開頭以為又係d雷聲大雨點小既爛尾故
人性故竟然有呀友依d角色
等你出文呀

新讀者LM

留明
中爸打加油
千祈唔好爛尾

多謝絲打

小弟其實都喺第一次寫呢類故
所以一開始帶晒頭盔
不過小弟用admins條J保證 呢個故唔會爛尾

hope oppa

感激所有留名巴打絲打先

今晚幾點有文

今日出唔切文

仲公司聚餐梗
老闆

聽日會補多少少

新帖留名，快啲出新post,唔你訓唔到

今晚幾點

咁可唔可以爛左尾佢

留個名先

見到新post即刻正評等文

龍友

上個post 1004咩料

Admins條j唔是碎左好耐啦咩

好想睇呀！

新post一推

推一推

推

呀友

btw再出多少少啦

等到心思思

第一次追故追到唔訓想睇埋先訓
由HKG+追到宜加都係CD rom, 點都要留言支持下
真係好好睇呀

路飛巴 今晚照舊2點前？

正皮先

留名 終於live到
Feel到Mary最後都會厭棄龍友
又或者已有男朋友

啊友真係好鬼死正

留明

新post支持

終於Live左
一生得一阿友，死而無憾

智仔篇希望Detail啲
最中意智仔 嘻嘻

多謝各位巴打絲打支持
返到屋企無耐
聽日出文補數

新post留名先！好想知個結局但又唔捨得個故完

小弟一定會寫多啲（未必好睇）嘅故俾大家

嘿嘿留名

文呢

而家似兩日一篇到，係星期六日比較好啲

LM

聽日幾點出先 不要說是夜晚2點阿

無文都推下先 臨訓前指定動作

完左故再出外傳好似比較好 好心急

留個靚名

推post

一鍵留名

今日要補返double先夠

仆街 一路追d時間就愈黎愈近
Btw 正呀喂

9up
你的老闆就是你！

轉圈哈姆一鍵留名

返工前 出一出少少
今晚收工趕返嚟出文

Ch.16 人性

我已經通過這場面試嗎？

還是已經被莫明其妙地銷毀掉？

不，我大概在夢境之中，一個真實無比的「夢境」。

我躺在大學校舍的草坡地上，涼風拂面，青草味隨風而至，一陣一陣的撲進鼻腔之中。我愜意地閤上眼，以輕快的節奏哼出《Hey，Jude》，毫不掩飾地流露心裡的喜悅。

我知道，這份喜悅與那兩個欺凌我的渾蛋有關，John與大陸平頭青年。

嘿，都已經沒關係了，反正他們都已經被我銷毀掉。用大斧頭將活人砍成渣，看他們腦漿濺了一地，是一件極為美妙的事。

這幾個惡霸的「人間蒸發」並非完結，而是一個我這部小說的序章，也是整首歌的第一粒。我需要更多更多的實驗品來測試，然後抽絲剝繭，把當中的精華放在小說之中。

不過，我發現親手銷毀他人的過程挺費力氣的，而且快感並不如讓他們表現出人性最齷齪的一面，被信任的人出賣，又或者當背叛者，割破愛人與朋友的喉嚨，把血放乾淨。

我需要做的是佈置完美的橋段，讓他們走進我的世界。我不是揮刀屠殺的劊子手，而是高雅的小說家。

最終，我這個「小說家」終於找到伯樂，嘿嘿！

身後傳來一把模糊不清的聲音，這個人正是我的伯樂。

「已經搵好人選，場地亦佈置好。凌晨可以開始第三次測試咯。」

「哦？今次想用邊個橋段？」我隨意問道。

「繩索。」

「喺喇，你呢段時間經常咁夜出嚟，屋企人唔會出聲？你呢啲名門之後，唔喺應該有門禁嘅咩？哈。」我好奇地問出這個問題，摸一摸褲袋，掏出一支煙叼在嘴上。

「屋企人嘛…....你記唔記得早兩日俾我地一齊燒到變炭𠴱個男人，嘿嘿。」

「記得－」我吐出兩個字後，瞳孔猛地一縮，心臟停止跳動似的。

我想起當晚「營火會」的笑聲，終於意識到一件事，難不成.......

「你燒死嘅喺可能喺呢個世界上最有錢嘅隱形富豪，你仲話我Daddy好脆，夠焦香.......嘿嘿。」

「我地銷毀咗世伯？！」我頃刻睜開眼，瞠目結舌。

「Well，為咗建立我地嘅樂土，Daddy只好捨身成仁咯。」

那一襲身影已愈走愈遠，留下我一個呆坐原地，久久不語。

無啦？

返梗公司

返到繼續出

好香好脆口之後呢

快啦

見到巴打你個名 就知你對食有一份執著

本身都反反哋胃 睇到好香好脆口嘔埋出嚟

Pish

巴打會keep住出文真係好

脆口

睇到想食脆香雞翼

救命點解要lunch hour po文

食緊飯睇完全冇感覺 好似開始變態

上晒癮 快呀 加速速速速速速速速

我都係

感覺係志明要求佢個伯樂洗走佢記憶，等佢親身去參與個測試

阿友前傳去咗邊 點解最新嗰更去返主線

完咗架啦

呢個故到底發掘左幾多隱世食家？

[腦魔奶奶奶.gif]

我之前仲以為係得研希同中出巴先係

Livedddddd

唔知世伯肥唔肥
肥既話皮底仲有層脂肪
表面脆皮，咬落咇油

唔似喎...

可能會用主線黎承接返?

btw再出多少少啦

宜家食梗飯
今晚收夜 返到去瘋狂寫文

呢個故發挖好多廚藝新星
小弟甚感安慰

其實龍友呢個短故喺小弟未出鬼故之前已經寫落
一時興起 為咗歌頌雞子呢樣神聖嘅食物

呢層就要問中出巴點睇啦
畢竟個雞子短故好似都寫咗一排
至少係面試故之前已經寫落
Btw希望中出巴可以俾個好結局阿友啦

大家睇落去
保證不爛尾
Btw ,今晚呢更將會揭開過去
會有少少血腥

同道中人

伊健劉明！

點煮:？P

食家先啱

食梗飯睇文，表示已經冇乜感覺

文呀文呀

加速

文啊

正

新手一口氣追晒
睇到笑 睇到興奮 我係咪痴左線？

Btw 係島入面食果啲人肉黎？

巴打只差一步了，嘻嘻
至於咩肉就要讀者自行判斷
錯經有好多巴打分析過
不過，講到食法，呢到仲有好多地獄食家

幾點出文？

2點前
小弟宜家收工坐車中

等埋文先訓

努力之餘都要小心身體呀路飛巴

巴打加油 溫書溫到悶悶地 睇睇個故 睇完精神返晒

其實一開始已經諗緊佢哋係咪一直食緊人肉

其實人肉係咩味

問下研希
佢答到你

又到咗等文出既晚上

好期待

要早訓 快啲出文啦

fb唔同步既 同埋外傳唔放fb?

講食研希巴真係好有研究

等出文瞓覺呀

冇老闆同志明落廚文 點訓得著

夠鐘中岀喇

出文先

場景一轉，軟綿綿的草坡地消失了，變成冷冰冰的大班椅。撲鼻的草青味被威士忌的濃烈酒香取締。

我很清楚自己並未醒過來，可是我沒有半點驚懼不安，任由這個「夢境」中的自己自由活動。我就如戲院觀眾，捧著「不存在」的爆谷，看一場「存在過」的驚悚電影。

我絕對不願就此醒過來。或者，這個被遺忘的「我」才是真正的本我。我能夠感受到當時的悸動與難以抑制的興奮，身體的血液在沸騰。

這幾年來，我又以甚麼方式活過來呢？我到底是「我」嗎？當「我」再一次回歸這具肉體，正想思索這件事的我會被銷毀嗎？

雖然這樣說很奇怪，但只差一步了........

跨出這一步，我就會被「銷毀」，同時我就找回「我」了。

你想罵我是語無倫次的瘋子嗎？

我是啊，一直都是。

不過，無論我是瘋子與否，先回到由「我」主演的這一幕電影片段吧。

這一刻，我正坐在一間潔白而簡潔的監控室中，全神貫注地盯著閉路電視中的畫面。

畫面上有一對男女被關在一間倘大的測試室中，他們背對背坐在椅上，一絲不掛。兩椅相距約一米距離。椅上的男女脖子被頸圈扣住，以一條長鐵鏈相連。他們身前各有一部電視，不過只有「沙沙」聲的雪花而已。

我看著他們從昏迷中醒來，，嘴角不禁上揚。他們赫然發現自己被綁在這個測試室內，驚慌地望著自己頸上的鐵鏈，不停吼叫呼救。

我索一索鼻子，詭譎地問道：「聞唔聞到？」

「聞咩？」身後傳來一把疑惑的聲音。

「犯罪小說應有嘅氣味，嘿。」我呷一口威士忌，笑容更深了。

沒錯，這間房彌漫著使人陶醉的犯罪氣息！

我清一清喉嚨，握著連在檯面上的咪，嘴巴微微開合，開始這一場測試的開場白。

「恭喜兩位，由於我地公司即將成立，所以邀請兩位同學前來測試。大家可以放心，本次測試嘅一切內容將會保密，只作研究用途。不妨同兩位講，你地並唔喺第一批測試者。只要通過呢一場測試，你地畢業之後就可以成為我們首批員工。

所以，我應該稱呼你地為－求職者。
測試正式開始之前，請欣賞本公司為兩位精心製作嘅愛情短片。」

語畢，測試室內的現視隨即放映這對男女的甜蜜的愛情故事，圖片、影片，電話訊息，一應俱全。

「科技愈進步，私隱變成如同虛設嘅口號。」當電視中播放著這對男女在宿舍的性愛偷拍片段，身後的聲音徐徐響起。

我沒有回話，撿起檯面的稿紙，湊近身前的咪座，以英語為這段片作旁白。

「 Max Wood，車秀妍，兩位於一年前三月五號認識，半個月之後成為情侶。兩位經常走堂，留起宿舍做愛。上個月，你地呢段關係終於定落嚟，哦？原來已經見過雙方家長........嗯，真喺一對羨煞旁人嘅情侶。」我戲謔地笑道。

隨著這個叫Max的男生跟韓國女生的生日溫馨合照播出後，影片終於告一段落。

「片就睇完，測試喺時候開始。如大家所見，你地眼前各有一道門。只要你地起五分鐘內，走出眼前嘅大門，就通過測試。當然，如果倒數完結嘅時候，你地仲留起呢個測試室入面，又或者無走出自己方向嘅大門呢........」

「銷－毀，唧喺大家經常掛起嘴邊嘅死亡。」

測試室內傳來失控的嘶吼，男的一臉鐵青，女的淚流滿面。

「提提兩位，綁住你地雙腳嘅鎖扣鎖匙起對方嘅櫈底。計時開始 ，祝兩位面試成功。 」道完這句話後，我隨手關掉咪，饒有趣味地看著將會發生的有趣畫面。

這對男女一臉茫然，愣愣地坐在鐘椅上。當他們意識到這是真實的測試後已經是半分鐘後的事了。因為頸上繫著鐵鏈，他們花了不少時間才跌跌撞撞地到達對方身邊。

「點解唔直接安排佢地自傷殘殺？明明血液就喺藝術嘅最佳顏料。」疑惑的聲音響起。

「沒錯，殺人喺一種藝術。不過嘛，作為一個『小說家』，我認為一本小說最扣人心弦嘅地方喺佈局。有無諗過點解我要你搵一對如膠似漆嘅情侶，而唔喺一對你虞我詐嘅狗男女。照道理，如果播一啲情侶背叛嘅短片，佢地應該一早就進入戲玉，打個你死我活，對吧？」我淡然應道。

此際，測試室中的男女接過屬於自己的鎖鏈，開始為自己雙腳解鎖。然而，當他們站起來，正想走出測試室的時候，兩人竟然不約而同地摔在地上！

他們反方向地走向自己眼前的大門，頸上的鐵鏈卻繃緊成一直線！他們互望一眼，然後緩緩走近對方，抱作一團。他們這時候都已經哭成淚人了。或者，這是因為他們在短時間內受了太大驚嚇。又或者，他們已經發現兩個只能活一個的殘酷事實！

他們看上去壓根沒有傷害對方的意慾，這個測試到底以甚麼方式完結呢？

「嘿，你覺得呢對恩愛嘅小情侶會點做？」我摸一摸下巴，再呷一口酒。

「如果佢地唔銷毀對方，我唔介意親自操刀。」

我搖頭說道：「反差。讀者最鍾意睇一個好似你咁嘅億萬富翁一步一步變成窮人，然後走上絕路。如果一開始你已經喺乞衣，就算因為露宿街頭而凍死都唔會有人留意。同樣地，要首先同讀者帶出愛情嘅高尚，然後－」

這時候，測試室中的Max忽然掄起拳頭，重拳砸在依偎著他的韓國女友腦袋上！

「嘭！」

Max一拳接一拳，把女的揍得滿臉鮮血，連雙眼也快要睜不開了。他使勁地跳上女生身上，血水從她口中狂噴出來，看上去大概活不成了。

片刻後，他雙目通紅地拖著一條女屍走出自己的大門，在地上拖出一行長長的血痕。

「就喺咁，性命同愛情嘅取捨，嘿嘿。」我雙眼冒出興奮的光芒。

出住呢到先

志明同老闆講野？定係無啦啦自己變左旁白 ？

講起就肚餓

定係仲回憶係舊時到？我都追到亂左

老闆
老闆都起監控室

志明仲未醒

一歲破處喺咩玩法

中出巴對食呢方面咁有研究 不如整番個深宵食堂外傳

小弟會儘快更新
仲未有時間
聽日又返早

整返個滿漢全席

可能係我蠢
睇到有啲亂 聽日睇多次先

小弟寫得唔清晰

由中麻醉針之後，志明到宜家仲昏睡梗
到底志明喺咩人呢

多謝上面巴打絲打留名先
小弟聽晚會再出文 呢個星期正篇完文
會開始動筆寫返小弟嘅異能系列，寫文同時都會出吓呢個故嘅短篇

即係志明設計呢d咁既野
咁計佢自己都係殺死天晴既其中一人

短篇係志明以外既人？

無錯
屌板男同智仔都會出

不要說了
邊個會估到自己女人都嚟埋一份唧

講番主角啲黑暗面好正

嗚呀
到底我喺咩呢？

好似已經寫到精神分裂

根據天晴之前提到蛇梯棋佢生日3月12，
如果真係咁，即係志明成魔設計遊戲果時，都唔係無晒人性仲諗住天晴

其實個故一開頭已經有伏筆
提示：顏色

綠～～

毒撚唔識愛情
零代入感

我就如戲院觀眾，捧著「不存在」的爆谷，看一場「存在過」的驚悚電影。

我絕對不願就此醒過來。或者，這個被遺忘的「我」才是真正的本我。我能夠感受到當時的悸動與難以抑制的興奮，身體的血液在沸騰。

這幾年來，我又以甚麼方式活過來呢？我到底是「我」嗎？當「我」再一次回歸這具肉體，正想思索這件事的我會被銷毀嗎？

雖然這樣說很奇怪，但只差一步了........

跨出這一步，我就會被「銷毀」，同時我就找回「我」了。

非常欣賞呢一段
好感受到個內心世界點變化
直頭有個畫面係腦海

死 睇到有d唔明

屌我竟然由兩點幾追到依加live

去完旅行番香港個故都未完

馬撚巴

小弟再寫多少少就應該會明

嗚呀 唔洗瞓

呢個星期完喇

又話會補返出多d 有咩分別

呢篇咁短

說好的出多啲補返呢

唔明點解對情侶兩個只能活一個

比條鏈綁實左兩個隻腳 佢地分別要去相反方向嘅門口先有命 (好似係)

唔係呀佢地用鎖匙解左腳鏈喇，但係頸仲有條鏈

好變態

似豬，偏酸

其實對情侶有冇方法冇傷亡咁走出去

白色？
呢隻色都幾經常出現

主角早期某一句對白

下一更，留意吓指示啲字眼

大神巴 齊來做食家

無錯 好似拔河咁

我諗同升降機一樣，根本有方法可以兩個唔洗死
只不過參加者諗唔到

小弟呢排俾公司銷毀中

不過保證有結局 唔會無啦啦變爛尾故

好快有異能故第三季

只要佢地出過去面前個門口就可以唔洗銷毀？如果唔係唔洗特登分兩句講

仆街9估
解頸果條既鎖匙一定係房入面
而且最絕望既係
佢地曾經拎過上手

眼球後面(恐懼鬥室mode)

你條仆街
我睇故好少睇細節架
係要迫人睇既

呢位巴打識貨啊
我saw fan黎
呢part我諗起第一集果兩條on9搞搞下冇左條鎖匙
最尾要

玩取巧其中一位出自己個門口，
然後兩個一齊另一道門出

佢地兩個一齊由其中一邊出口離開的話應該會冇事？

我見到兩個字

「或者」

或者既意思唔係是但一個條件達唔到都會被銷毀咩 睇到濛查查

留名等結局

嗚呀 好緊張啊

鳴呀 好肚餓啊

幾集無死人啦

好似睇緊電影咁 推

推啊

冇講過唔可以彈出彈入，完成任務只需要由自己道門行過出去
即係兩個人一齊行出男道門先，再入番房，再兩個人一齊行出女道門，咁就兩個都完成任務

屌原來上面已經講左

怕自己思考太變態

連你都block7 我

曾經因爲十幾年前唔識做人

同何志明、阿友一樣畀人排擠

曾經寫情書畀自己鐘意既同學

對方班裏面傳閱完之後當眾撕碎

之後我仲要係畀同學夾計屈非禮

所以睇到故事好感觸，一直追落去
(如果有絲打睇到為情書用更殘忍手段撕毀一張紙，聽日要我死都願意)

本來都想借刁班渴望做大佬但睇得出佢其實一直受到真正大佬欺凌，外強中乾無成就、無能力，只有baby不離不棄，寫個外傳

(唔係唔會講得出搵到十億就可以用錢塞住人把口一番話)

不過作者承諾會寫, 想睇最好既詮譯，我就唔寫

(飲多左威士忌開始語無倫次)

好餓 開餐未

今日星期三啦喎 巴打幾點找數啊

文阿文阿 就餓死

大神巴 今晚詳細覆你
等埋小弟返去 一齊飲

打埋邊爐 返屋企出文
照舊 兩點出文

咁細粒

而且睇落色水好唔新鮮

任食
識食就去雞檔訂 口感完全唔同
不過宜家食返打 頂吓癮先

任食我都會狂叫雞子

不過最鐘意燒多春魚

live 聽日朝早考試都係度等你出文

趕緊essay deadline 照等出文

小弟凌晨會live出文（陪大神巴邊飲邊寫）

任食邊爐啤酒都無得飲下？

之前hkg+追 唔記得追到邊

等到你出文先瞓

347......348.......349......350......351......352

但我今日已經番咗黎
Btw 樓主加油

2:01

樓上位巴打好準時

2:04

0205

出一出文先

「精彩嘛，藝術家？」我伸一伸懶腰，活動一下坐得僵硬的身軀。

原來身後的同伙叫藝術家，與「我」的小說家稱號挺相像的。

「嘿，竟然喺一場徒勞無功嘅死局，果然喺一對不幸嘅情侶。」藝術家訕笑道。

「死局？不幸？」我微微搖頭。

「呢一場測試其實並唔喺死局，有兩個方法可以拆解，愚蠢同自私先喺促成呢個結局嘅真正原因。我已經講過，只要走向自己方向嘅大門就可以離開。只要眼望前方，自然喺『自己嘅方向』，對吧？」

「第二個方法呢？」藝術家恍然大悟，好奇地問道。

「嘿嘿，鎖匙一早起佢地手上。頸上嘅鎖扣同腳鎖嘅鎖匙通用。可惜嘛，佢地只喺識盲目跟從指示，無思考過指示之外嘅可能性.......一對毫無創意嘅情侶。」

身後傳來一陣金屬聲，大概是藝術家掏出測試的備用鎖在手上把玩試驗。

「咔嚓」兩聲接連響起，隨之而來的是藝術家嘖嘖稱奇的笑聲。

「哦？兩者果然通用。腳鎖同腳踝之間有空隙，鎖匙可以完全插入，穿過鎖頭，然後扭開，但頸圈貼實條頸，你覺得鎖匙可以入到去？」

我伸手到背後，接過藝術家手上的備用鎖頭和鑰匙，放到眼前端詳，口中不自覺發出戲謔的竊笑聲。鎖匙湊近瞳孔，除了金屬的紋理外，其餘一切事物變得模糊。

這是一條有趣而血腥的鑰匙，真是他媽的使人興奮不已！

這條的特製鎖匙凸出的地方並不在前端，而是近手柄的位置。要打開鎖頭，就必須要將鎖匙完整地插進去扭半圈，同時三角形的鋒利前端因此會外露於鎖頭的背後。

照道理說，頸圈貼住脖子的時候，鎖匙會插不進去，不過嘛........

只要將鎖匙插入頸項，在血肉中扭半個圈不就成了嗎？嘿嘿。

「要成功，心就要夠狠，對其他人狠，對自己更加要狠。」我毫不猶豫地把鎖匙插進鎖頭，冰冷的笑意更是濃烈。

藝術家愣一愣，接著說道：「你果然喺呢方面嘅天才。何志明，公司唔可以無咗你。Max點處置？就咁放佢走？」

「殊.......以後叫我做『小說家』。至於Max，你自己搵人善後吧，我對呢種無創意嘅廢物無咩興趣。」我應道。

我撥一撥額前的瀏海，然後找出幾張寫滿密密麻麻的字和圖的原稿紙，遞到身後。

房內霎時間一片靜默，藝術家拿著原稿紙細閱，驚嘆連連。

「嗯？電梯？棋盤？仲有.....」

「呢啲喺暫時諗出嘅測試雛形，仲有待改善。你可以依上面嘅細節派人佈置我地嘅公司。」我淡然說道。

「放心，只要Daddy嘅錢一到手，我地嘅『失序計劃』就正式開始。到時候，我地需要更多好似我Daddy嘅測試者，你記得都要出一分力啊，嗤嗤。」藝術家若有所指地笑道。

不知怎地，藝術家的笑聲使我渾身發麻，背後徒然生出一陣莫名的寒意。這一刻，我還不清楚「出一分力」背後的真正意思。直至後來父母不請自來，遠赴美國，我終於知道了.......

F5

姐係志明被出賣

玩埋自己

病咗都起身睇文
點解今集冇嘢食

lived..
仲有無

Max出現鳥

會出多少少 好攰 頭先唔小心瞓著咗

等緊

我被公司背叛了！

「我喺『小說家』！」

這句話在半空不斷響起，從天而降，凝實沉重，像鉛塊似的壓在我的身上，使我喘不過氣來。鉛塊愈來愈重，把我砸進地底，然後墜入無底深潭之中！

這就像玩跳樓機般失重，嚇破膽的離心力使我全身一顫，兩腳伸直，然後猛地睜開雙眼，發出驚詭而憤怒的咆哮！

我驚醒過來後，赫然發現自己身處一間測試室，坐在一張冰冷的鐵椅上。我的頸項跟當年的Max一樣，被鐵圈鎖住，繫上一條長長的鐵鏈。不同的是，我的四肢並沒有被綁起來，依然能夠活動自如。我面前掛起一塊薄紗，紗後有一道身影坐在椅上！

「喺你！藝術家！屌你老母！」這個人肯定是那個背叛我的藝術家！

當我正想站起來之際，冰冷的鐵圈卻使我不寒而慄，我頸上的鐵鏈到底連住甚麼？！

難不成是阿友？

我如同恐怖電影中的男主角生硬的轉過頭，然後發出悽厲的驚呼！

「啊！！！！！」我目眦欲裂，拳頭握得發抖，被鋼釘刺得滿目瘡痍的手心再一次鮮血淋漓。

我身後的人不是阿友，竟然是本來在車禍中身亡的父母！

媽的，他們原來沒有死掉。可是我心裡沒有半點慶幸，因為他們現在絕對比死更難受。他們瘦骨嶙峋，全身滿是雙目混濁空洞.......不，準確來說，他們的眼珠都不見了！

禍不及父母啊藝術家

脆吖嗱！焦香吖嗱！

今晚出住呢到先

咁眼珠係咪攞嚟沖特飲

米妮巴睇嚟肚餓

有得瞓

挖坑俾自己踩

小弟都好眼瞓
朝早8點起身 夜晚11點返嚟

得咁少

加油 我瞓到有update

原諒小弟
聽日會努力寫多啲 後日一次過出
唔想因為趕出文 寫到1998

睇黎志明都仲有啲人性

係咪後日完故

我好似睇哂 又好似唔明咁跳左好多part 唔明而家講咩

幾時完呀

即係已經返到現實?

星期日完文

無錯 開始最終面試

係咪我眼瞓得濟
睇到我有啲亂

咁少 唔夠啊

其實志明喺第六測試後，一爬上出口就中麻醉針
之後呢一part好似之前一樣 起夢境中搵返過去嘅記憶

有啲似哈利波特進入人地記憶咁

第一個片段（草地）同第二個片段（搵情侶做測試）

呢兩段都喺過去存在嘅事件
揭曉志明同公司嘅關係

喺小弟寫得唔清晰

陸永絲打 小弟儲多啲再出
Btw,睇唔睇得明

大家邊到唔明隨便問小弟

又話兩點出文？

屌 睇唔到後面仲有幾版 冇野啦

再留名

開始覺得驚

睇完呢個明白囇

即係宜家志明仲昏迷緊？

志明開始醒返

父母未死

真係唔知點面對

另外智仔多重人格有無解釋

呢個要短篇

又係無眼珠，咁似隔離137電車個故既情節

我淨係想知，諗住點煮佢父母

父母會唔會就係志明僅存一點嘅人性
Btw 留名睇志明點失憶 係咪藝術家做
藝術家藝術咗係邊

醫療室既眼珠

老既肉來講炆會好d
就羊腩煲啦

其實唔亂 我覺得幾清晰

可能係因為太耐冇睇 唔記得左上一節故事發生過咩 所以先睇唔明

其實都係想叫你出多少少姐

新會員留名支持

殺咗藝術家報仇

即係見到老豆老母係以前啲回憶嚟定係現實

Max 係以前回憶
父母係真實 中出巴打有打志明醒番 先發覺有藝術家身影果part
所以睇到我o曬咀 想像到成件事幾得人驚

鑰匙個part唔太明，諗唔到條匙係咩樣

唔明志明點俾公司背叛咗 就係因為公司捉咗佢父母？
Between 路飛巴真係好變態

唔好為難家人好無

所謂既最終個人面試
原來係清算多年黎既償
當年曾經消失既情緒湧上心頭
加上對玻璃窗對面既人既背叛感
善於變態佈局既明仔
今次可唔可以為自己拆局.....

唉屌你喇
拖返兩條鹹魚出黎做咩啊明仔

留名✌✌

巴打都有追

有冇故出？

小弟仲未有時間睇

研希巴
你又肚餓喇？

好快會揭盅

有禮巴打

羊腩煲要加草果辟一辟陣蘇味

小弟聽日一氣過出多啲

3號巴打

睇志明

無錯

夢境同現實重疊
上一秒仲喺設計者，睇人仆街
一擘大眼，自己竟然變成max嘅位置

小弟遲吓補圖

條匙大約食指長度 前面無特別 喺拎鎖匙嘅位置前少少先有鋸齒（用嚟卡住鎖頭嘅凹槽，扭開個鎖）

所以要開鎖就要成條鎖匙插晒入鎖頭.......

明針巴打

嗚呀
好快揭盅

無咗眼珠唧 仲未死
多謝秋爺寫預告

老豆巴打

小弟又要返工鳥

小弟聽日一氣過出

好奇一問
中出巴係咪做度橋設計之類既工作？

你寫到呢part個味道有d似比人偷橋起尾注既感覺

條匙係咪咁

Exact7ly

唔該絲打提供圖

雞子故好似睇過

爸爸媽媽仲有自己個女人都入左坑
藝術家呢獲玩禁大
志明會點拆局

絲打邊到睇
小弟高登以外嘅地方都貼過
唔好相認

小弟曾經有呢個夢想
可惜事與願違

仲有冇

志明係咪仲昏迷緊？

樓主已被銷毀

巴打 仲寫唔寫到

留名跟進

留名追故

手殘當幫推啦

幫推
Keep住追

小弟keep住寫梗 聽日出文

仲專登等兩點
Btw 最緊要唔好爛 慢慢寫

多謝各位巴打絲等文
小弟收工買個外賣之後就打公司report ，然後寫文
嗚呀 真喺好充實

打工仔永遠只有一個結局，銷毀。嘻嘻......

等等等

唔好咁講啦小弟而家先year one,
第時點算

不要再說了 我都係year 1 有時間都係擔心左個gpa先

巴打 小弟聽日出文

最緊要高質

早啲瞓聽日睇文
巴打加油

Gpa，不過喺一堆無意義嘅數字
好好珍惜吓讀書Sem break 去旅行嘅日子

多謝忍者絲打

小心巴打

人生在世 就係比呢堆數字控制住

今晚特登等到2點點知無文
不過慢工出細貨 加油呀中岀巴

薑餅巴

由高登追故追到過來，第一次留名，慢慢等待，我最憎催人出文

多謝巴打留名
Btw 用咗幾秒諗點樣向後狗衝

幻想下暗瘡肥婆對住你奶士多啤梨，你都會做到向後狗衝

成個畫面出曬黎

冇文

文呢? 諗住起Project 上嚟抖抖氣 點知冇文

Year 1 緊係諗下食邊條女 , 諗咩GPA

有文未

Year 3 我都仲怕grad 唔到啊

+1

中出巴會唔會LUNCH TIME放小小文比我地睇住先

瘦到咁，無乜肉食，不如煲湯算

有少少

等緊你出文呀巴打

你個名

仲未有添 出返去

等

等...

幾時有文

好彩你唔係叫我雞絲

文

今晚有文？

中出巴已經被銷毀

希望快d有文

_，全部都係_

今晚到白酒

同何志明飲杯

仲有42個月火腿

有文未呀！

今晚2點前出文

終於忙完project
可以番泥追故
我開始感受到我地離異能越來越近

d肉係admin ?

已經係兩點前喇wo

係 admins

殺人果幾part真係唔敢食住飯睇

巴打呢排速度慢左好多喎

送飯一流

屌你老母再慢d呀仆街

中出巴係唔係已經變左肉醬意粉

變左火腿

5分鐘後出一出文先

唔好意思 各位巴打絲打 呢排連踩好多日 早出晚歸

中出巴打，靠係啲文在final 中吊命

中出巴打，靠你啲文在final 中吊命

身體要緊

上文提要：志明從夢中醒來，赫然發現自己坐在測試室中，頸上的鐵鏈繫著兩個意想不到的人；兩個早就應該在美國連人帶車衝進海中，死去的人.......

這兩個人正是志明的父母！

「媽......」我顫聲喊道。

我手心濕轆轆的，暗地祈求自己認錯人，這兩個人只是湊巧長得像自己父母，或者是披上他們樣子的人皮面具而已。不，或者這是面試的考驗，一場惡作劇！一定是這樣！

爸和媽在幾年前已經跟私家車一同沉在海底裡！他們早就被銷毀掉！

然而，這個女人乾得脫皮的嘴唇微微開合，把我的幻想摧毀得一乾二淨。

「明－仔？」媽艱難地應道，嗓音沙啞，幾乎聽不出音節。

「媽！」我的淚水開始在眼眶打轉。

「明仔，你放學喇？今日有無認真聽書？」媽牽起僵硬的笑容，柔聲問道。
一旁的老爸聞言「咔咔」發笑，口中的牙齒卻只剩下幾顆完整的，淚花從空洞的眼眶中滑下來。  「仔？.......天晴呢？哈，阿爸等梗飲你地杯茶，哈哈哈哈！」話到最後，老爸本來已經含糊不清的句子被笑聲淹沒。

我撇過頭，不忍再看著這對瘋瘋癲癲的老人，淚水從眼角滴下，視線也因而變得模糊。淚珠漸漸化為火山的催化劑，與把我心底中的岩漿摻和在一起，發出「啵啵」的沸騰聲。

「啊！！！！！！！！」我仰天狂嚎，悽厲的吼聲響徹整間房間。

我已經感覺到熔岩的灸熱感，熱氣從身體每一個毛孔散發出來，快要把我的五臟六腑，四肢百駭燒成灰燼！

這時候，薄紗背後傳來一陣戲謔的竊笑。

「嘿，『小說家』先生，恭喜你成功進入公司嘅最終面試。對於呢個結果，公司並唔意外。或者咁講，一切都起預計之中。」

「點解.....」

「點解要將天晴同我屋企人拉埋落水！屌你老母！你個癲佬要對付我，直接銷毀我就得！點解點將佢地捲入嚟啊！」我崩潰地嘶吼。

「我喺癲佬？」

「對付你？睇嚟你仲未完全恢復記憶嘛。你喺公司最出色嘅設計師，亦喺我最好嘅......朋友，我又點可以將你銷毀呢？不過，參與自己一手設計嘅測試喺唔喺好有趣呢？嘿嘿！」

聲音頓了一頓，繼續說下去。

聲音頓了一頓，繼續說下去。

「你曾經講過，要成事就一定要狠.......對其他人狠，對自己更加要狠。唔通你都喺講一套做一套嘅偽君子？嗤。何天晴、羅佩琳同你嘅父母有今日都喺因為你嘅存在 .......」

「因－為－你，何－志－明。」

「我？呸，你、你唔好屈我！我只喺將測試嘅橋段寫出嚟，從來都無諗過要害自己身邊嘅人，喺你背叛我！」我反駁道。

「背叛你？我一早已經同你講過要立投名狀。所以伯父伯母一定要死，咁我地先喺『平等狀態』下嘅同伴。講到底，你先喺真正嘅背叛者。當日工作人員只喺救起你父母，但搵唔到你條屍.......本來嘛，我曾經你已經死咗。直至幾日之後，我竟然起新聞中見到你俾人救起。你想知唔知我當時嘅心情喺點？嘿！」

「無興趣。」我陰戾地瞪著薄紗，渾身憤怒得發抖。

push

如果眼神能夠化為凝實的死光，我肯定對面的瘋狂藝術家已經被我射死一百遍，我保證。

「擔憂、興奮。我當時擔心你會洩露公司嘅事，同時又為你大難不死而喜悅。不過，我之後發現你竟然失憶，所以我決定暫時放過你。呢幾年入面，公司都監控住你嘅一舉一動。睇住你由一個天才『小說家』變成一個庸碌無能嘅普通人，實在太浪費.......太令我失望。」

我臉上沒有流露出訝異的表情，可是心裡卻猛地一驚。自己竟然像豬一樣被人圈養多年而不自知。媽的！

「何志明，呢個失序島喺我地嘅共同夢想，亦喺你發揮所長嘅舞台。呢到先喺屬於你嘅世界，一個將人性發挖嘅完美國度。唔，我地以後再聚舊，如果你仲有機會.......因為個人面試宜家開始咯，嘿嘿。

f5

f5f5

如你所見，你背後嘅父母同你繫住同一條鐵鏈。而伯父同伯母嘅屁股入面各塞住一個炸彈，只要佢地一離開櫈，炸彈就會『嗶嗶......嗶嗶』，將兩位直接炸成肉碎。呢個情況下，你有兩個選擇。  A. 拎起自己櫈底嘅斧頭，將我殺死。不過，你嘅父母就會屍骨無存，你亦會因此失去十億嘅工作合約。

B.等時間過去，你可以得到工作合約，不過伯父伯母就肯定會『長命百歲』，你亦會永遠失去殺死我嘅能力。你唔需要質疑公司嘅能力，我絕對有辦法令伯父伯母生存多幾十年，同時亦有方法令你唔可以再殺死我。

提提你，殺死老闆，機會難逢，機會亦只有一次，代價喺伯父伯母嘅生命。只要踏出一步，你就會見到人性嘅盡頭。

限時五分鐘，計時開始。」

今晚仲有文
出一出住呢到先.....
大家又會點揀呢？

劈撚死佢啦屌

攬炒

拎起把斧飛過去
文呀

劈死佢就咩都無啵
見財化水

唔好要父母受苦啦，小說家應該好有骨氣

殺老版

點解父母好似乜都唔知咁？
失智？又唔似。唔明..

Btw,

骨氣

乜都唔做個多著數既 我揀後者
我係小說家！我話幾時殺藝術家就幾時殺！！用我中意既變態方式！唔好益佢姐

跟據Max同韓妹個測試，
呢個最後測試應該有第三個解的

我會嘗試睇下個斧頭有無機關

俾人虐待到short 撚咗

點解要係屁股入面
坐住唔得嘅 點解一定要塞係屁股入面

下一更問題：甚麼是孝？

一陣會出文

過曬兩點啦
加速加速！

我相信會有第三個選擇
小說家會自己諗到出黎

可能張櫈係可以郁到呢

老豆老母都變到咁 生存落去都係受苦 我會拎釜頭了結自己父母 可以既話斬斷鋼鐵鏈保住父母屍首再殺藝術家

根據過往經驗，唔揀呢2個options係最好既option

Btw咁多篇都無野食 餓撚死咩

我揀option C

'只要踏前一步，就會見到人性盡頭'
依句會唔會有其他暗示呢？ 例如係藝術家講大話

睇埋先瞓，快啲快啲

留名先，btw文呀

殺死仇人
還是苟且偷生

嗜血特質主導
還是以孝為先

明仔可唔可以搵到第三選擇...

劈撚死父母 老闆再自殺

君子報仇十年未晚，我認為父母依家咁既狀態生不如死
只要好好活下去就係對父母最好既孝順

我聽完這段指示後，腦袋一片空白，全身像石化般僵硬，心臟停止跳動，連呼吸都居然忘記了。撇開冷酷無情的倒數聲外，測試室此際就只有父母在背後喃喃自語，傻傻發笑的聲音。

半晌後，我從混亂中回過神來，然後儼如一個逼到懸崖，作出最後抵抗的士兵！

「屌你！放佢地走！我命令你放佢地走！啊！！！！食屎狗！！！！！！」我已經語無倫次。

「280……279……..」

「我求你放過我地！！求下你！！」我坐在椅上不停鞠躬，褲子不禁濕了一片，尿液沿褲管「滴答滴答」地滴在地板上。

「275……274……..」

我不會讓父母炸成肉醬！絕對不能！一定還有其他辦法！

「有…..仲有辦法，一定仲有......」我時而搖頭，時而點頭，大概已經瘋掉了。

我彎身一手撿起沉重斧頭，一手握著頸上的鐵鏈，小心翼翼地走到老爸和媽的身前。

「鏗鏘！鏗鏘！」

我試著用斧頭把鐵鏈砍開。只要斬斷這條該死的鐵鏈，父母就不會因為我的動作而炸死！我一臉猙獰地舉起斧頭，用盡力氣地砸下去。可是，除了鐵器的撞擊聲以及手臂被震得發麻之外，鐵鏈絲毫無損，後而斧頭卻多了一個缺口。

「屌你老母！」我瘋狂地大喊！

「明仔.......邊個......教你......講粗口？」媽聽到我的話，突然想站起來！

我一個箭步跑上前，使勁把她按在椅上。

「唔好郁！媽！你唔好郁呀！」我跪在地板上，崩潰大哭，如一個犯錯的小孩一樣。

「哈哈哈哈！」老爸繼續瘋癲地傻笑。

「喺咪......同學仔........教你講粗口？」媽沙啞地問道。

「哈哈哈哈！」還是老爸的笑聲。

「我唔講，唔講喇！明仔唔敢喇！」我抬起頭看著這兩個被折磨至瘋掉的老人，努力裝出一個他們根本就不會看到的笑容。

一種難以明喻的痛楚湧上心頭。腦袋中霍然響起一個問號，我為甚麼要救老爸和媽？難不成我要看著他們這副模樣長命百歲嗎？

這就是我們一直所謂的孝嗎？「孝」真的像中化書本中那些聖人所言那麼簡單嗎？

曾經有一樁新聞，一個兒子因為母親老邁失智，長年重病臥榻，受病魔所折磨。可是，因為他媽的道德倫理與社會規範，這個母親並不能安樂死。因此，兒弓把心一橫，將母親連著輪椅從碼頭推落海中，最後這兩母子一同溺斃。這椿事件最後跟其他新聞一樣，被媒禮包裝成一齣悲劇戲碼。

你說，這個兒子到底是惡魔還是孝子？

這個兒子是惡魔，抑或這個假惺惺的社會才是惡魔呢？

所謂的悲劇不過是用來掩蓋這個髒兮兮的社會，滿足與捍衛人類毫無意義的道德高地。道德，這是人性美好的一面，亦是人類最醜陋的一面！

一念及此，我把目光中的傷悲隱藏下來，隨之而來的是決然。

「『藝術家』！你記住，我何志明先喺天才小說家。只有我一個人先可以決定點樣銷毀角色，以前喺，將來都唔會改變。」我說。

倒數聲停頓了半晌，然後再次數下去。

我緩緩站起來，輕輕撫摸老爸和媽的凹陷的臉頰。

「爸，媽.......明仔放學返嚟喇。我已經大個仔，做咗一個出色嘅小說家，你地可以放心喇。」我拍一拍他們的大腿，哽咽地說道。

「明－仔」媽笑著摸我的頭髮。

「好，哈哈哈哈哈－」老爸的笑聲嗄嘎然而止。

兩個頭顱先後滾在地板上，而我則握著染滿鮮血的斧頭！

親手殺自己父母見到都覺得慘

雖然望住佢地痛苦落去都未必係好事但都好sad

冇睇錯你啊明仔
我要全世界同天晴bb陪葬！！！

多謝大雄巴打

呢個的確喺人性嘅抉擇

一邊寫，一寫諗呢個無答案嘅問題

秋爺
當世界無事物值得留戀，人性自然可有可無

弒父殺母真係可以欣然釋懷咩

嗚呀 送酒perfect池

根據主角對自己身為小說家嘅自負，估到佢會親手殺死父母 不過諗唔到咁易落手

呢個又喺另一個引申出嚟嘅問題
死亡（銷毀）喺唔喺一了百了呢？
人同人嘅關係就好似結繩咁
其中一條斷咗，另外嘅繩又會點呢？

無時間喇
時間一夠就會長命百歲

小弟瞓先 聽日又要早起身

早抖

長命百歲其實仲慘

劈你個頭啊劈 你知唔知可可縫返個頭要好耐架
你再劈 我就劈你個頭

我屌你老母呀又係咁

所以明仔做得好

其實白色 我剩係諗到精神病院⋯⋯

要出門口返工了

Sad but true
呢個只喺血腥版嘅安樂死

救過家母 今晚出文
聽日會完故

Carrick巴打

乜都唔做
等5分鐘長命百歲咪好

大神巴宜家一留言 小弟就聞到陣火腿味

好想食

一個人放低所有道德...先可以做返真係既自己

相信志明覺醒後...好快會拎藝術家嚟玩

用刨皮刀刨出黎

殺左藝術家之後自殺算啦

中出巴我翻嚟喇 留名！

會唔會佢咁做其實又比公司估到

巴打個名

志明見過藝術家真人未？

嘻嘻嘻嘻！嘻嘻嘻嘻！

感覺上小說家同藝術家係同一個人 雙重人格

可能係

你的名字

Sor 琴晚睇到好激動
但至少志明諗嘅同我一樣
根本冇可能要兩老咁樣生存落去

等睇志明殺死老闆再自殺

阿友bb豬呢

百毋留名

唔洗你赤手空拳打死父母咪算益左你
想當日你逼Max一拳拳咁打死自己條女

以志明舉既例子，佢既做法應該係同父母攬炒

依家就算志明死唔去，佢既餘生又會面對另一種折磨

有因必有果

無錯
所以對志明嚟講 呢個喺兩難嘅抉擇
自己痛苦 抑或父母受苦

阿友之後會交代

Sad but true

小弟睇呢一幕好感觸
用完美嘅結局同你講 現實永遠都唔喺完美
好sad

蠢船巴

呢一章嘅標題：人性

「道德係人性美好一面，亦係醜惡一面」

當人為左滿足大眾期望而遵守道德，但係做左違背良心嘅行為，到底係善定惡？善惡係點分？

可以做返本我先真正得到解放

無奈所有人都比道德規範

志明咁肯定藝術家會畀佢殺? 可能得個幻像

會唔會其實佢一早已經short咗 一切面試乜乜乜嗰啲只係佢係精神病院ff

中出巴我翻嚟喇

以為自己未留名 自膠

終於申請到acc
hkg+追到黎

今日放假有冇得早d出文

如果好似巴打咁講 小說家同藝術家同一個人
殺左父母後 主角就會自殺/殺左藝術家人格？

咁藝術家之前話燒死左個老豆係邊個黎？

其實殺左藝術家佢父母都會死唔洗自己郁手好似係

我係咪認真左

中出巴已經比人銷毀左?

係咪照舊兩點

好緊張好緊張

無錯 小弟收工食完飯 宜家開始寫了

比啲動力你

追撚到日本都繼續追

咁夜先食完飯就唔追你文住啦

樓主加油！ 西太后特登過檔撐你場

留名
志明失去了所有 已經無顧忌了

又要等到兩點先訓
不過 好文就係要等

留名加速

晨早一催
出文未呀
冇文瞓唔著

盡快出文

辛苦哂樓主！加油！

原來仲未完，樓豬之前回憶草地果章寫得好好

仲有啊友......莫非佢存在感低........

兄弟都好重要架！

樓豬我瞓先喇
聽朝上黎睇文

之前有巴定絲講過
白色諗起精神病院

失序島其實真係有D似

出一出文先

我徐徐轉身，把視線移向薄紗後的『藝術家』，舔一舔唇邊溫熱的鮮血。

終於，我踏出了第一步！

「抉擇？」我嘴角似笑非笑地抽搐。

倒數聲在這一刻遲緩下來。

「長命百歲？你可以令兩個頭顱落地嘅人復活嗎？你覺得你喺神明？No-No-No。」我笑了。

「何志明，你－」訝異的聲音從薄紗後傳來。

「何志明已經被永遠銷毀，我喺『小說家』，失序島入面真正嘅神。何志明嘅父母戲份已經完成，所以必須由我親自動筆銷毀。下一個就到你.......Are you ready？嘿嘿！」我的笑容更深了。

踏出第一步後，我的雙腳變得輕鬆，沒有半分重量，背後長出一對只屬於惡魔的翅膀。我仰頭深吸一口自由的空氣，如皺鳥破殼而出，展開雙翅，黑漆漆的羽毛散落一地。隨著黑羽飄散，我的腦袋活躍起來，無數有趣的橋段從中憑空而生。

我銷毀的並非兩個痴痴呆呆的老人，也不是那個窩囊的廢物何志明，而是「人性」。

「Hey Jude，don't make it bad……..Play a Sad Song to make it better！」我一步一步地走近薄紗，哼出扣人心弦的愛歌。

這還是頭一遭，我發現自己的嗓子也不算壞，充滿磁性，而且有幾分Beatles的韻味啊！

「你確定要落手？你可以為報仇而放棄十億嘅工作合約？只有成為人性設計師，你先可以寫出更多美好嘅橋段，一切由你去話事，公司成為你最強大嘅後盾。你只需要放低斧頭，等時間流逝，你就能夠成為呢場面試嘅大贏家！『小說家』先生，你唔需要再考慮一下？」藝術家的話充滿誘惑。

「嘿嘿，你竟然求一個求職者放過你？」我瞇起眼，對薄紗後的人影露出獠牙，發出不再屬於人類的魔鬼笑聲。

「你嘅建議的確好吸引........不過從來無人可以威脅『小說家』。你只喺我呢本小說一個比較重要嘅人物。而你嘅戲份已經正式完結！」

我揚起鋒利的斧頭，「哧」的一聲撕開薄紗，狠狠地砍進藝術家的膝蓋中，鮮血濺在薄紗上，把之染成鮮紅！

「唔！！！！！！！！」痛苦的叫聲從面具後傳出來。

我抬頭一瞥，這個人雖然整張臉也戴著全白面具，但我很清楚他正是一直以來經常出現的「老闆」！這個「老闆」

「老闆」此際四肢都鎖在椅上，渾身痛得發顫。當然，準確來說，只有三肢而已，因為他的左邊小腿他媽的掉在地上，如被折斷肢體的公仔似的。

「哦？你竟然將自己鎖住？你以為我唔敢銷毀你？嘿嘿。放心，我唔會俾你死得咁輕鬆，我會將你痛苦嘅呻吟聲化為我首本名曲嘅配樂。」我掩面大笑。

我蹲在地上，用斧頭小心翼翼地為「老闆」的另一雙腳削皮，像削義大利的Parma Ham似的，一片一片掉在地上，長短不一。

「唔，果然比刨皮刀難用得多......」我喃喃自語。

倒數聲這時候已經中止，我也懶理到底五分鐘的時限已經過去了沒有，繼續埋頭苦幹。

劈佢老母

因為我已經忙死了，我向來最怕計數，即使已經變成魔鬼，運算能力好像也沒有半點提升。

「20…….21……22……23…….24……..25……26……27…….你咪撚再震！震完未？」我一拳揍在「老闆」的白面具上。

「28！」我再次笑了。

原來人類的手指每邊有14節，計起來就有28節啊。這些實用的知識有在人體奧妙展出現過嗎？我心裡暗忖。

罷了，管他是28還是30節，總之有趣就好。

「喂，你快啲叫，你喺唔喺餓到無力？唔緊要，人類本來就喺自給自足，對吧？」我興奮地笑道。

當我撿起那堆計得我頭昏腦漲的東西，準備掀起他的面具之際，聲音霍然從面具中響起！

「倒數完結。求職者何志明，『小說家』先生通過本届面試，成為公司嘅員工，嘿嘿。」這依舊是「老闆」的怪異腔調，可他的聲音聽出去沒有半點受苦的模樣，煞是詭異！

我驚疑不定，瞳孔猛地收縮，臉上的笑容頓時僵住了，手中的斧頭也「鏗鏘」掉在地上！

「嗤嗤嗤…….」陰冷的笑聲在這個密室中迴響，使我毛骨悚然。

媽的！還跟我裝神弄鬼嗎？

我吞一口口水，顫抖地揭開白色面具.......

「Max Wood…….」我瞠目結舌，艱辛地吐出這兩個字。

出住呢到先 寫梗 仲有文

老闆竟然喺Max

峰迴路轉

Max係影武者？

老闆見主角可能反抗唔敢現真身？

老闆似係一早估到志明會咁做綁住max引志明斬佢

打最後大佬

鬆一口氣，好彩唔係友爺

我都以為係阿友

Max wood 係邊個

大木博士

小說家嘅實驗品之一

X3 友爺唔好死啊!!!!!!!

這個反著白眼，嘴角掛著一道口水絲的男人居然是當年那個測試中，把女朋友活生生打死的男生，一個我曾經批評過毫無創意的廢物。

這個廢物怎會是公司的「老闆」？！

我掃了地上的面具一眼，赫然發現裡面藏著一個像咪的迷你電子儀器。

他不是『藝術家』！

這一個局，引我將這個廢物銷毀的局！所謂的「老闆」只是一個沒有話事權的傀儡。或者說，由頭到尾，這場測試的主持者都是『藝術家』在幕後操縱。

『藝術家』！

這時候，我的腦海霍然浮現出一襲身影，記憶的碎片終於隨逐漸清晰的身影拼湊成一幅連續的片段。

我終於記得了！我睜大乾澀的雙眼，拳頭握緊，指節也變得發白。

我深吸一口氣，平復躁動不已的思緒。

「你唔喺『藝術家』........你只喺一個完全無趣味嘅角色，以牙還牙.......」地上多了兩顆小圓球，Max再也不會反白眼了。

「我知你一定聽到，出嚟見面啦，我嘅老朋友，藝術家小姐！」我刻意強調「小姐」這兩個字，證明。

語畢，不遠處的房門開啓，三個白面具人步履輕盈地走進來，纖瘦的那一個走在前面，另外兩個較健碩的則走在她的身後。

「啪啪啪」為首的面具人拍手，外露的櫻唇牽起淡淡的笑容。

「你終於記得我喇，『小說家』，歡迎你返嚟公司。」

她從容地脫下面具，隨著丟在地板上。她這張可愛的臉蛋和一頭長如瀑布的棕髮使我記得那兩個被我銷毀的惡霸，John與平頭青年。

沒錯，果然是她！ 那個當時向我遞上紙巾的可愛女生。她就是『藝術家』，這間公司的幕後金主！

「親手銷毀Max喺唔喺好開心呢？嘿嘿！」

今晚真喺出住呢到先

聽日會完文，一陣覆大家

即live
好撚好睇

Parma Ham
好有畫面

係咪靚女所以志明唔捨得殺
阿友bb希望完故都生存阿

藝術家喺呢個女仔其實一早起志明同大陸仔打交嗰場夢入面出現過

如果只喺一個路人甲，當時未恢復記憶嘅志明會唔會記得呢個棕髮女仔

無錯 .....之一

全盛時期嘅志明同藝術家到底搵咗幾多實驗品呢？

阿友bb

睇到大神巴幅圖諗到

聽日完文
到尾聲了

聽日出正篇結局
之後會到阿如甜故 （同步會動筆異能系列）

友爺一直都喺好人

酒絲打

檸啡絲打
希望你起身睇到有驚喜

最有義氣嘅毒撚

我喺你fans

小弟要瞓先
感激上面留名支持小弟嘅巴打絲打
因為俗事纏身，暫時唔可以逐個覆晒你地
呢樣喺寫呢個故唯一嘅遺憾
不過小弟返工都有keep住睇大家講咩

好喇，講咁多都喺想話聽日會完文
下午出文

多謝米粉巴打留名

我都係好亂
父母出現打後唔明

老闆個伏筆 搞到我開返post2搵 再開埋post1搵 終於搵到個幕啦

聽日完

聽日睇埋下一更應該會明晒

辛苦絲打

好期待聽日下晝

如果小弟起到身 中午都已經有文

我已經急不及待要寫呢個故嘅短篇

早抖各位巴打絲打

多謝樓主堅持出文

加油仲有聽日就完故

等睇下個新故

之前忙到post1留完名唔得閒追，點知已經post3
加油啊 我慢慢追先
我可以提供血腥情節

聽日就完文啦 ？有啲唔捨得

本身仲諗住無限量提供血腥橋段
可唔可以出返天晴同志明嘅前傳
毒撚係人類最好嘅朋友，身邊幾個老死都係毒撚
如果畀我揀我都會選擇殺啊爸啊媽，大佬佢哋癲癲喪喪咁長命百歲都唔慌開心得去邊，倒不如親手幫佢哋解脫
表示admins仲有好多嘢可以玩 掹指甲餵佢食返、摺埋佢要佢含到自己塊蛋餅如果唔係就攞個鐵筆毆佢背脊助佢一把、敲碎菠蘿蓋再要佢跪住行石春路

等睇下個故

一醒就睇你個故

呢個女仔係邊個

好撚好睇

當老闆自鎖時都估到佢唔係真正老闆
不過估唔到個金主係條女

晏就嚟睇結局

十萬個好睇

期待

留名睇結局

呢位巴打

尋晚輪到清酒配天晴肚dum肉刺身

結局 ！！！！！

追咗成個星期終於追曬
由fb睇到嚟呢到
btw 好想睇智仔前傳

最終回！

小說家同藝術家有冇甜？

好 我們一齊迎接真相喇 出文

「『藝術家』，你唔怕我會將你銷毀？」我瞇著眼，陰冷地問道。

「銷毀我？嘿。你剛才已經錯失殺死我嘅機會。我講過，五分鐘內如果唔能夠將『我』殺死，你就永遠都唔會有第二次機會。無既然已經恢復記憶，應該知道我無大話咯。何志明已經被銷毀，企起我面前嘅你喺瘋狂嘅天才小說家。更何況.......」

「我喺你嘅恩人。」她從長袍的衣袋中掏出一包煙，向我遞來。

「恩人？你意思喺？」我平靜地問道

我猶豫地接過煙和火機，「咔嚓」點了起來，深深吸了一口。

「呼。」依然是熟悉的煙味。

『藝術家』撩一撩長髮，對我微微一笑。然後，她將這件事的來龍去脈媚媚道來。我們之間意外地沒有任何敵意，像兩個老朋友聚頭，在咖啡店寒暄似的。當然，一般咖啡店不會滿地鮮血好了。

「虐待兩位老人家嘅人並唔喺我，喺Max Wood。你應該記得當年Max喺我地第一批求職者，Right？你當時講過，呢個無創意嘅廢物由我處置，所以我安排佢成為公司嘅工作人員。直至我要求你、『會計師』同『駭客』三位開國工臣立投名狀.......」

她身後兩個白面具人脫下面具，『會計師』是戴金絲眼鏡的斯文男人，渾身冷冰冰的寒氣，木無表情。另一個脫下白面具後依然看不到臉孔，因為白面具下是另一副白面具，果然他媽的「匿名」。

他們兩人對我彎腰鞠躬，我隨意地擺一擺手示意。

我跟這兩個人以前沒有太多交集，也只見過一兩次面罷了。

「『會計師』同『駭客』兩位親手斬斷人性嘅枷鎖。而你竟然帶伯父伯母做逃兵，實在令我大失所望，你唔會明白我當時睇住你轉身絕塵而去有幾傷心.......而將你父母起大海撈起嘅工作人員就喺Max Wood。我本來只喺將你父母軟禁，當作你背叛公司嘅代價。 如果你恢復記憶，我就會接你返嚟，親手完成你應該要做嘅事。倘若你一世都失去記憶，我願意養你父母，直至兩位百年歸老。」

「軟禁？你口中嘅軟禁就喺虐待。起佢地屎眼塞炸彈，都算照顧？」我不滿地問道。

「你覺得我會塞炸彈？呢個只喺等你可以更容易落手吧。我的確俾最好嘅生活兩位老人家，每餐大魚大肉。同一時間，Max主動請纓照顧你嘅父母，更向我申請成為公司嘅設計師。如果我有錯，我極其量只喺錯信Max呢個廢物。佢起公司背後虐待你嘅父母，而且，他如你所言，喺一個無創意嘅廢物。」『藝術家』若有所思地說道。

「我某一日發現Max虐待你嘅父母。我的確好嬲，更加諗過直接將佢『解僱』。不過，我忽然諗到一個更加有趣嘅銷毀方式－由你親自去銷毀呢個廢物。呢個就喺你返嚟失序島嘅其中一個原因。當然，我個人希望你再次接掌公司先喺主因。」

「等等，如果我起中途就已經失敗呢？」我半信半疑地問道。

「咁只怪你唔好彩咯，我會代你殺死Max同兩位老人家。不過，我心目中嘅『小說家』喺唔會失敗。更何況，公司仲喺沿用你親自設計嘅測試。喺喇，你知唔知我睇住Max呢個白痴以為自己可以殺死你報復嘅時候，我忍笑忍得有幾辛苦？」

「你覺得我會信你？」我踩熄燒光的煙蒂。

「你覺得我會呃你？」她反問。

我沒有答腔，四目交投，房間內此際一片靜默，只剩沉重的呼吸聲。

片刻後，『藝術家』從衣袋中掏出一個白色面具，向我遞過來.........

Ch.17 尾聲

2018年10月20 日

結局結局結局

啊～～～文啊！！

黎啦 出埋佢啦

出埋佢

文啊文啊文啊，屌

好撚好睇呀 快啲出文

唔想咁快結局 但又好想睇結局

終於要完啦

個藝術家女仔究竟係邊個

呀～文啊～正呀～

第一個post出現過
起夢入面

唔想咁快完

多謝樓主寫咗個咁好嘅故

由開post追到依加，好好睇

推
想放完lunch前睇到結局

食一排99%朱古力至可以明白max既心情

好好睇

大結局來了

Ch.17 尾聲

2018年10月20 日

白色建築物外的小花園中，一對男女坐在長椅上，和煦的陽光從大樹的枝葉間照在他們身上。

「啪。」男子關上手提電腦，平靜地看向天空的雲朵。

「之後呢？主角最後戴咗個白色面具？！仲有阿友呢？」女子緊張地問道。

這個女子娟秀可人，豐滿的胸差點便把潔白的護士服撐破。

「哦？嘿。陸姑娘你覺得呢？」男子不置可否，摸一摸下巴的鬍渣。

「我估戴咗......但主角咁就屈服起女魔頭嘅淫威之下？！」陸姑娘站起來，不滿地抱胸問道。

「隱忍，喺為咗走更遠嘅路。更何況，『小說家』一日未寫夠美好嘅橋段，『藝術家』一日都仲有存在嘅價值。」我淡淡一笑。

「哼，我唔鍾意呢個故事，實在太唔合理。點解咁多年都無人揭發呢個失序島？」她問道。

「如果我同你講，『藝術家』除咗喺富可敵國嘅隱形富豪，仲喺某個國家嘅政治領袖呢？你覺得世界各地嘅政府會為咗幾個蟻民，同一個政治領袖作對？當然唔會。佢地只會配合，美其名喺大局為重，實際上則希望對人性嘅盡頭充滿好奇，嘿嘿。」

陸姑娘一時語塞，連忙轉換話題。

「點都好，天晴唔可以咁樣銷毀......死！」她氣得滿臉通紅，煞是可愛。

「…….」男子沒有答腔。

「我唔準一個同我家姐同一日生日嘅女仔俾個死矮仔殺死。我家姐.......家姐都喺警花，不過佢捉賊，英勇徇職。」說到自己的姊姊，陸姑娘眼眶中凝了一層霧氣。

男子目光邃地掃了陸姑娘一眼，然後從椅上站起來，語氣沒有半點起伏地說道：「我想返上房喇。」

「嗯。」陸姑娘輕輕拭去眼角的淚水。

半小時後的走廊中，兩個人並肩而行，一個是捧著病歷表的陸姑娘，另一個則是中年女護士敏姐。

「你呢排成日同個病人行得咁埋，小心俾佢都搞到痴埋一份。」敏姐說。

「敏姐你覺得何志明呢個人真喺有精神病咩？佢睇落去好正常，比正常人更加正常啊！」陸姑娘若有所思地說道。

「痴線，阿妹你喺咪發梗燒呀？經驗話我知，愈正常嘅病人愈危險。你有無問過何志明知唔知點解入嚟？」敏姐放慢腳步。

「呃........佢話.......度假。」陸姑娘支支吾吾地說道，臉蛋霎時變得紅彤彤，顯然她也覺得這個理由白痴到家了。

「咁咪喺囉。你覺正常人會入嚟精神病院度假，仲要住足一年？都Short Short地！哈哈！」敏姐的雙下巴和肚腩隨著她的笑聲一顫一顫的。

「阿妹，你嚟呢到先一年半，做到阿姐我咁嘅年紀啦，你就會睇化喇。呢到啲精神病人，個個都話自己正常，有人仲話自己有特異功能，唔喺呢個世界嘅人添！」

這時候，一個醫生迎面而來，笑容可掬地看著陸姑娘，完全忽略了明明身型逼爆視野的敏姐。

「Dr. Cheng」陸姑娘跟敏姐點頭。

「陸姑娘，麻煩你入一入我房。」鄭醫生笑道。

陸姑娘愣一愣神，隨即點頭，跟著鄭醫生走進辦公室。

當鄭醫生甫坐在辦公椅上，陸姑娘便搶先開腔。

「醫生，我喺唔喺做錯咗咩？」陸姑娘怯怯地問道。

「啊，無，無。我只喺想問吓天音你聽晚有無時間？你唔介意我叫你天音嘛？」鄭醫生笑道。

「聽晚？呃.......」陸天音一時之間反應不及過來。

「放心，我無惡意喇，只喺想邀請你食一餐便飯。我覺得醫生要同護士要加深了解，好好『溝』、『通』，令病院嘅運作更暢順。你覺得呢？」鄭醫生目光停留在天音微微起伏的胸脯上。

「我、我可唔可以遲少少覆醫生你？」

「可以可以，我幾時願意等你，嘿嘿。」鄭醫生目光閃過一絲不忿，瞬間即逝，再次露出溫文儒雅的笑容。

「喺喇，鄭醫生。你記唔記得312號房嘅病人何志明？」陸天音尷尬地轉過話題。

「何志明？有啲印象。有咩事？」說到另一個男人，鄭醫生的臉色頓時沉了下來。

「你記唔記得佢咩事入嚟？」她緊張兮兮地問道。

「唔太記得。好似.......好似喺求職失敗，接受唔到現實導致Delusional disorder？做咩無端白事問起呢個病人？」鄭醫生問道，目光停滯在不遠處的窗外。

「航拍？」

「無，只喺好奇。醫生，你講咩？」陸天音見鄭醫生失神，不禁問道。

「啊，可能呢排太攰，一時眼花。」鄭醫生揉揉那雙陰險的三角眼，把目光重新投放在天音的奶子上。

片刻後，陸天音輕輕關上房門，離開辦公室。鄭醫生的笑容漸漸散去，口中喃喃自語。

「我鄭子誠要嘅女人，從來都唔會失手。」他緩緩吐出這句話。

同一時間，312號房中。

男子愜意地坐在病床上，看著手提電腦的螢幕，若有所思地發笑。誰也琢磨不透他這個詭異的笑容。

「差唔多喇。」他唸唸有詞，瞥看滿是傷疤的手心一眼，然後把視線移向窗外的落陽。

翌日中午，陸天音經過312號病房，掃了裡面一眼，看一下那個經常出現在自己腦海的精神病人。然而，下一秒她便楞在原地，久久不能回過神來。

「何志明！」她衝進病房中，敏姐整理潔白的床單。

「仲何咩鬼？」敏姐沒好氣地說道。

「何志明呢？」天音激動地大喊，一種不安的感覺直襲心頭。

「瓜咗柴喇。聽講今朝自殺死咗。唉，果然喺精神病。」敏姐隨意應道。

「咁佢條屍呢？！」天音按捺不住，朝敏姐大聲吆喝！

「…….我都喺聽返嚟。我今日返工嘅時候已經見到個床位吉咗喇。」敏姐面帶怯意地後退一步。

這時候，窗外傳來一陣微弱的歌聲，隨微風而至，旋即把失控的天音吸引住。

「Hey Jude, don't make it bad……..
Take a sad song and make it better.
Remember to let her into your heart,
Then you can start to make it better～」

天音呆呆地走到窗前，凝神看著對面的大馬路，淚水終於湧出來，爬了滿面........

何志明在馬路中心，跟自己揮手。他身旁還有一個捧著相機的大胖子，不，正確來說是一手捧相機，一手搔肚皮的肥毒撚。

半晌後，隨車輛呼嘯而過，歌聲終於融進空氣，何志明亦消失於視野中。

天音任由微風撫摸自己的臉頰，吻走自己的淚水。她默默無言，因為她知道總有一天，何志明將會再次出現在自己眼前。

她期待著這一天的來臨。

另一邊廂，鄭醫生這時候正在「佯裝」看病人的報告，雙眼卻是放在陸天音的員工照片上，手在醫生袍中不停地擼動著。

「嗯......」

當他快按不住的時候，電話忽然響起........

「鄭子誠先生，你需要一份比宜家收入更可觀嘅工作嗎？」

鄭醫生茫然地看著手機，赫然發現這是手機的語音功能！

「請於五秒內回答，否則求職者將被銷毀。」

「5。｣

「4。｣

「3。｣

「2。｣

「1。｣

「你答案喺？」

《地獄面試》全文完。

正篇已完文

正皮

巴打絲打自行解讀

最尾嗰句自
喺手提電話！

終於完

期待番外

個結局同Shutter Island 有咩分別
如果第一次睇呢種結尾可能好震撼
但係同一招再用就覺得好冇癮

我覺得成個故前面後都鋪得唔錯
但個結局咁完真係好可惜
可以有更加好嘅結尾

主角最後都做左份工 但就要求係精神病院到做？

一切都係一個搵工搵到痴左既人寫既小說

多謝大家一直支持小弟
希望個結尾唔算爛，大家都看得明吧

睇唔明結局添

真喺同shutter island一樣？

Btw 多謝巴打睇晒成個故,小弟會努力寫多啲改善

結尾係何志明繼續做小說家 搵合適既人選參加下屆遊戲？
而龍友係唔係同佢地一樣有朵😂😂 改名做攝影師

最後場景係精神病院
令我諗起《天才在左瘋子在右》
其中一個角色同小說家好似 叫作者

Btw 正評

大家仔細睇吓結局嘅細節再判斷志明喺唔喺痴線

提示：日期同數字

咁樣完左

真係好可惜

仲有呢個女仔

巴打你個名

「「差唔多喇。」他唸唸有詞，瞥看滿是傷疤的手心一眼」

睇完手心真係有傷呢句，覺得佢真係入精神病院渡假同寫文，而唔係鳩作故，其他細節未睇

測試:

請於20分鐘內詳細睇下我以前個名

逾時求職者會被銷毀

繼續搵

天音真係天晴個妹？ 不過唔同姓，放飯急睇睇到有啲亂

大神巴

頂終於明白咩事

小說映射人物嘅手法

可能我表達得唔清晰
一樣嘅意思係指種疑幻疑真嘅手法
Btw
多謝你寫左呢個故出嚟
我覺得成個故最正嘅位
係由入lift果刻開始一連串嘅game
有灰色地帶比佢地玩
但佢地每次完左game先知
原來可以唔洗犧牲果種罪惡感
真係幾鍾意呢part

希望快啲有新故
加油

咁快

男子目光邃地掃了陸姑娘一眼，然後從椅上站起來，語氣沒有半點起伏地說道：「我想返上房喇。」

天音講起自己家姐何志明咁既反應，姐係佢地真係兩姐妹

陸天晴

另外睇到312號房

由HKG+追到而家終於大結局，唔捨得個故完
等睇智仔，嘿嘿

明顯係一年後揾新既求職者
志明真係渡假寫文，一年後再捉新求職者

佢無痴線
龍友都一齊番公司

結局乜唔係 何志明繼續做小說家 但真係入咗青山度假/寫文咩

何志明又係10月20日收到邀請 姐係所有野都係佢喺精神病院寫既？一開始故事設定係2016定2017

每年都會舉行...每年都係10月20...

當志明搵完人就返失序島開工...

請完人之後就有差唔多一年時間渡假

留名睇外傳

最想睇刁班

312號房同12月3日

失去人性嘅何志明點解仲要入住呢間精神病院呢？

另外，巴打絲打有時間可以搵吓hey jude呢首歌起邊隻碟出現，睇吓搵唔搵到咩端倪

每個人心入面都有一座牢不可破嘅堡壘
一陣覆上面巴打絲打 起街逼梗

應該咁講 喺呢首歌嘅背景先啱

又揾野問下先
1) 2016年邀請去失序島既名單係max定係金髮妹既主義？
請晒佩琳、天晴、Kelvin去算係幫主角定害左主角？

2) 老闆飯局開始去到最後測試前既，都係max？

3) 老闆飯局話美國拳王做過一年人性設計師消失左一年後再出現。志明係2016年10月22號上船去失序島，大約一個月後完成測試。
2017年10月20日入左精神病院渡假寫文。
咁2016年11月至2017年10月20日前係喺失序島設計？同埋去「接待」其他地方既求職者？

有d 1999

1. 如果喺max搵人，動機喺咩呢？報復？

如果藝術家搵人，動機又喺咩呢？點解要搵晒志明身邊出現嘅女人呢？ 留意下藝術家某幾句說話嘅停頓同提起天晴、佩琳嘅語氣

如果由HR搵人，又會唔會有咩人可以影響到決定呢？

2. 第二點要就巴打絲打自己解讀

3.如果你唔覺得志明喺short嘅話，絕對可以咁樣理解

追哂，好好睇呀
追完仲有得解迷，正

小弟下次會再俾啲新意
人性真喺好有趣嘅題材

Btw,小弟今晚開始寫短篇同異能系列

多謝絲打唔嫌小弟文筆差 辛苦睇晒
題外話，留意精神病院同失序島大樓嘅相似，背後嘅意思

絲嚟
中一二已經可以睇住saw食肉醬意粉，早排瘋狂喺youtube睇開腦手術
目前最接受唔到係跳樓片，慢慢訓練緊

屌你痴撚線

本大神都無咁既能力

訓練嘅目的係咩

香港真喺無奇不有

呀絲打有無興趣去失序島見工

睇黎我太蠢 重新睇多次先我

即係藝術家係何志明讀果間大學其中一位女學生
咁志明發夢比大陸仔恰果陣個女仔創立左間公司未

點解鄭子誠依個名咁熟，iphone都detect到
我想講你咖啡店嗰句令我諗起好久不見，點知random就播到佢
啊友 雖然我好憎人食雞子
其實一開始睇到啊友最後自白嗰到好感動，尤其是「因為毒撚從來都無隊友 」自揭瘡疤好sad啊，好彩志明癲得徹底先救到佢
一直以嚟都好中意睇啲講人性嘅戲，saw簡直係經典 所以巴打你依個故真係好正啊，修女、蛋餅admins啲人性位描述得好好。美中不足係智仔囉，無理由咁便宜佢，我覺得可以寫到佢喺圍欄前變咗梁老師同兩人嚟個肉搏先，突然老母上身求返志明幫佢解脫都okay，添個親情位咁
修女有一part我唔明，點解智仔話佢晚晚都浸，但就係今晚無醒 想你解畫一下，或者有無巴絲可以點醒下我
個尾唔爛啊，因為咁就prove到天晴對外公佈嘅死因 官官相衛 成個結尾好有回魂夜feel
等你下篇文

1) 咁應該係金髮妹指使合理d，金髮妹都想志明擺脫所有人性上既枷鎖。
同埋好似...有d醋意

2) 我覺得係最後測試先係max，正常時間呀金髮妹出現+睇戲都無問題。

3) 我緊係信志明無痴線

travelholic

志明肯定無痴線

不過我想問下 新既求職者會係見咩職位呢

海洋公園/迪士尼都會執下d活動啦
設計者都需要請卦？

終於完咗
樓豬寫得唔錯, 我都係鐘意啲GAME 有灰色地帶果個位唔一定要死
等睇新故

突然有些少空虛

終於返到屋企 好討厭人多嘅地方
可以覆巴打絲打先喇

可以同志明爭CEO

Btw, 如果有其他島，一定會請絲打做顧問

喺小弟寫得唔好

本來仲未搵到志同道合而且有「才華」嘅人，直至見到志明

開腦好容易克服，我第一次睇已經成功咗，睇咗一個禮拜到，見悶悶哋就search rooftop dead

我都諗起回魂夜

死啦結局睇唔明

有 但其實我最想有國際殺戮日嘅出現
純粹想試下虐待人係咪真係會有不一樣嘅快感
我心智好正常，只不過中意睇血腥嗰類嘢，唔好歧視我 平時好少開電視睇，一開就係睇恐怖片
之前喺高登見到有人話最嘔心嘅戲係《嘔心戈爾三部曲》，我半夜瞓唔着睇晒完全一啲感覺都無 目前淨係依一樣嘢令我覺得自己有啲問題

my pleasure

小弟好鍾意你建議智仔呢一段
寫嘅時候諗唔到 出完先覺得呢段寫得太急

小弟自己其實比較鍾意勤仔對住塊鏡崩潰呢一幕
善惡 永遠都喺一念之間
修女呢個角色都喺同一個情況

對修女研希，受洗喺自欺欺人，一邊為目的而違背本心，一邊懺悔 借受洗呢個儀式，令自己「自以為」獲得新生

浸完之後，過去嘅一切就可以抹走？禮物拆咗可以包返？

或者，之前每一次浸都想自殺，但如果自殺，就救唔到孖女

直至時間後移，佢終於把心一橫.......
當然，呢個喺唔喺解決到問題呢？
抑或都喺自欺欺人呢？

嗚呀 公司上軌道了

我會上youtube睇撕紙片幻想對緊既係個人

小弟之後會出異能系列，毒撚篇

只有支出，無收入，遲早收皮

邊個話無收入
不過，呢個故未交代到
最後其實志明同天音嘅對話有少少hints

如果小弟自然解讀，就無咗樂趣
不過倩如巴不妨留意一吓呢一章嘅細節
同埋上面巴打們嘅分析

政治領袖？

我都睇唔明

志明又話幫我開番間刁半踩板中心
去左邊啊

有無巴打絲打可以幫小弟解釋

下一句

你起另一個世界踩得開心嘛？

明哂

好正
最後個位又可以留空間比讀者自己想像

屌原來係佢，佢做鹹濕上司真係入型入格 睇完圖已經成章喺個說腦到走馬燈咁播咗出嚟
就算del咗自己嗰啲仍然好長，所以唔quote啦 多謝中路巴你賞識 （好似未有人叫過你中路 ）
其實信仰本身就好虛無，但我信依個世界有過耶穌、佛祖嗰啲，我一直都覺得唔會有人喺遠古時代特登老作啲嘢出嚟 有時間都去獵食啦
但講到信徒嘅行為，最戇鳩一定係受洗同祈禱 受洗就好似將你種下嘅罪孽用水沖下就走咗，發夢都無咁早啦 祈禱又係，講下就可以當無做過，用返道明寺嗰句「對不起有用要警察來幹嘛 」以上兩種行為完全係屬於自我安慰
依家明白小智講嘅嘢啦 多謝巴打解畫

講漏咗，鄭子誠可以轉用徐定富，佢都match
七步迷魂丹

絲打可唔可以幫小弟解釋一下個結尾
小弟唔想由自己去解釋

好撚恐怖 唔好殺我呀

我覺得志明入精神病院係為左保護天音
不過其實我仲未睇得明 屌

我好似睇得明 又好似睇唔明
快啲出短篇 唔好俾佢停

鳩估下先 我理解能力一向唔垃圾
志明冇痴線，佢去精神病院只係搵靈感/合適人選/同天晴呀妹「交代」天晴係點死/同時做晒咁多樣嘢
精神病人通常先會流露會到人性最真實自然嘅一面？
佢係到撳電腦可能係用嚟hack鄭子誠嘅手機 (所以佢部電話先收到message)
又或者同航拍有關
又或者係到到將靈感記得(又或者同時做晒咁多樣嘢
病院同失序島兩棟嘢都係白色係象徵喺失序島上嘅求職者同喺病院嘅病人一樣流露到人性最真實自然嘅一面？
我最唔明嘅應該係個結局想表達啲咩/暗示啲咩情節 (例如志明最後點點)
鳩估2：成件事只係志明部腦入面嘅故事，一切靈感來自病院
龍友係佢個老死。但咁樣解釋唔到點解鄭子誠部手機會有message出現
一開波天音同志明傾計嗰part都可以話係志明幫天音家姐加入去個故事入面，再將「作品」畀返天音睇
我都係放棄算

睇結局第二次終於明白晒

絲打講得咁興奮 等我都分享下自己既經歷 我份工係厭惡性工作 試過近距離幫腐屍搜身 成個單位有上萬隻烏蠅 屍蟲 有次喺後巷搵到個死咗既道友 死不瞑目 試過要幫跳樓自殺既人善後 個頭甩咗出黎 要執翻個頭

政府forensic chemist？

我 好驚解讀錯

你個名好正

大神誠邀一名絲打幫手釣痴線狗公

並將其銷毀

保證係史上最痴線既一隻

要玩開telegram、借聲

求職者可加telegram:

hugegod1

我以為得我一個會睇住saw食肉醬意粉
細細個就見過人跳樓
仲要爆頭，成個腦飛左出黎
而家夠膽死去睇ISIS d處決片
不過又冇諗過可以有咩「美食」

我覺得自己對依啲嘢免疫源於小五嗰年喺葵芳見到個中學生比架貨櫃車拖到肉碎咁，小五得134好矮，啲驚察人拖人做嘅人牆，我喺格喇底睇住負責執嘢嘅哥哥仔兩隻手撈一bepbep嘢落個箱到
我真係久經歷練嫁

nope

係咪做警察果位巴打？

作為專業伸手黨既我
係完全睇唔明個結局架

睇完了，暫時唔想用腦去消化 ，遲下再番睇同埋查下日期有咩特別含意

睇完首歌既背景都唔知有咩關聯 同埋精神病院同失序島既關係

唔係好明 同母異父？兩姊妹一個姓何一個姓陸

其實點解要一年時間...我估係因為要觀察求職者

老闆係選擇人選既時候一定係摸清哂佢地個低先捉

故事入面每個人有唔同既房間佈置

試下加一個key word :john Lennon

小說映射現實人物多數會點？

小弟之前睇過一套戲又係講捉人去玩遊戲，佢地資金來源絕對唔小。
包括各國元首，有錢人(Deep Web feel )
仲有就係賭博，班人係後面買邊個會係last man standing

申利:9估& 非Hunger Game，雖然佢都有呢類sponsor玩法

我估所有人物係小說其實用左另一個名去代替
所以..可能天晴現實係姓陸掛..

何志明同阿友遠企埋一齊個畫面我諗起pokemon

我就唔太鐘意呢個結局，反而如果志明真係一開頭搵唔到工/什至大學畀人欺凌，搞到痴咗線，再諗小說出嚟教訓啲衰人，諗埋一邊癡咗線，好過咩咩國家精神領袖/隱型富豪/神秘公司咁唔貼地。

Purge?

唔係 個套野好似得一集，又係要搵背後老闆個類故仔

其實有咩謎題
有冇巴打可以解釋下
我睇完唔覺得有野未解釋

呢個世界大把黑暗到痴線既地底野無話唔貼地既

同埋其實你可以當佢真係痴左線，全部都係虛構故黎

唔明結局啊啊啊啊啊啊

有冇人可以解讀

我都係

救解讀

利申：作者飲住酒路過

又飲

利申: 飲完

結局如果去到講完故事畀姑娘聽，之後返房嚟個奸笑咁 open end 都唔錯。

但如果只係扮癲入精神病院然後又開始下一輸面試，就返而太TVB...

其實唔解讀哂出嚟都有好處

大家既理解都會有唔同...中出巴叫我地自行解讀...可能想保留返個最終決定權比我地...

等我地個個都可以成為''瘋狂小說家''

今日一口氣睇曬個故事
特登開ac俾正評

其實我覺得主角可能覺得精神病院嘅人先係正常人
出面嘅人都已經病晒 所以先比自己入去渡假 順便物色新求職者

搵啲人地眼中既痴線佬攞測試遊戲靈感

（1）
「隱忍，喺為咗走更遠嘅路。更何況，『小說家』一日未寫夠美好嘅橋段，『藝術家』一日都仲有存在嘅價值。」我淡淡一笑。

佢係返左去鋪更長既路
藝術家令佢冇晒身邊既人
佢唔會就咁算數 係佢諗到一個完美既銷毀方案前 - 冇人性者報仇 十年未晚

（2）
「美其名喺大局為重，實際上則希望對人性嘅盡頭充滿好奇」

冇人管因該為大家都想睇人性有幾醜惡
而且為左實驗 唔排除有更多既支援

(3)
「航拍？」
因為要搵新既求職者 首先要了解求職者弱點同底蘊去令人性展露無遺，所以要用唔同方法起底同搵素材（好似家姐同細佬朋友扑野片咁），所以先入左去。而佢親身搵到呢間病院 絕對同天晴有直接關係。

（4）
大膽推測
我估佢有意拉埋細妹天音落水，當天音入到去發現，原來一切係事實 係真係發生過，佢又會點做？ 復仇係好可怕既推動力，會唔會係佢想天音助佢一臂之力先咁做？佢冇必要既原因專登走去同天音講呢個故仔，我覺得引導性質居多，醫生收到電話入去俾天音體驗人性既醜惡，都係其中一步。
Remember to let her into your heart, then you can start to make it better

利申 ：9up 其實驚血腥 啲食野場面都輕輕帶過，對個故人性個方面有興趣而睇

多謝巴打
期待下篇故

啲game有灰色地帶同sawV(冇記錯)好類似。都係有方法唔洗死人通關，但人類永遠都係自私，只理自身利益，故事中求職都已經充分表現出黎，除左犧牲自己成全成𨋢人既伯伯。仲有一樣就覺得越唔正常覺得自己係正常，正常既人知道自己係唔正常。
打完都覺得自己1999

絲打，我都好似你咁親身經歷過幾次，細過食宵夜果陣親眼見到個人跳左落黎，個死者中間俾晾衫竹𠝹到個肚啲内臟飛晒出黎，知道佢果晚食左啲咩。

中出巴幾時會出下個故

我反而覺得，天音就係「藝術家」
陸天音 同 何天晴 係同母異父嘅姊妹
天音老母改嫁左 所以個姓都改咗
天音將何天晴拉埋入去面試入面
其實就係佢反覆強調嘅「立投名狀」
佢唔會偏袒佢姊妹 呢方面有所犧牲

藝術家、會計師、駭客同何志明對峙
最後阿友突然之間出現 反殺三人
何志明為咗報復藝術家 令佢失憶／洗腦
安排佢去精神病院做嘢
就係以子之矛 攻子之盾 用返一樣方法對付佢

時間啱啱好一年半
自己都係嗰度潛伏一樣嘅時間
就係為咗鋪一條新嘅故事線
展開下一屆 用藝術家為本位嘅面試

天音聽完上一屆嘅故事 仲咁多批判
覺得咁邪惡嘅事係假嘅
當佢嘅面試去到最後 志明再出現
令天音明白自己先係終極邪惡
呢個就係「小説家」期待嘅續集
一次再對決 抑或係 對手嘅崩潰？

所以當何志明set好咗新故事線（醫生鄭子誠、敏姐等等，場景係精神病院，一個瘋子嘅地方，仲可能有好多奇人異士）
就覺得係時候話俾天音聽 上一屆嘅故事
見到天音呢個反應 即係面試可以開始啦
最後一塊拼圖已經砌好 故事開始

巴打 我估得啱唔啱
利申：追咗好耐 完咗故先第一次留言 多謝你嘅好故事 抵我final都唔溫

Btw差唔多可以開（4）
完咗故都可以特別開一個post討論下嘛

雖然好想解開所有謎團，但又無心機逐章搵返線索

求 真.正解

我條邨好多人跳樓，有條友喺返學必經條路到爆頭，啲血、肉碎一直無人洗，係有日落大雨先沖走晒

失序樓入面嘅玩家同精神病院嘅病人差唔多？
假設精神病院裡面嘅病人動左殺機，殺左一個人，但因為會個病人係痴左線所以唔犯法
而失序樓入面嘅玩家殺人亦都唔會因任何法例約束而受到懲罰。
而精神病院嘅病人，可以理解做並無受到法例約束

利申：扮下野，亂估一通等開估

失序島你當係公海，
唔係任何國家既管轄範圍會好d

另外失序島同精神病院都係白色同簡約既原因，
個人估計係作者想講兩者代表純粹既人性，無道德規範同法律既地方。

真係比較好
利申 閱讀深奧嘅文後嘅理解能力有啲差

巴打你...你好似講緊另一個故事咁

現實間天睛已經嫁左比志明，所以姓何。
天睛天音係兩姊妹。

估

人物短篇Post已開，各位巴打絲打可以去留定個名先

路飛巴
辛苦晒你
依個故真係好高汁
我都介紹左俾細佬睇
期待人物短篇

唔知點解一諗起天晴就好心噏

嗰邊嘅SW絲打？

有介紹啲fd睇，但佢哋唔敢睇。
Btw,好故

志明唔係痴線，現實中天晴係天音家姐？
我估失序島個故事係真實發生，小說家將佢紀錄低？

小弟唔能夠答你有無錯

天晴

多謝家禽絲幫小弟keep住推文

嗚呀 其實呢個解讀好正
志明完全喺癲咗

如果以政治角度去睇，白色仲有一層意義

開始動筆了
你終於可以出場

大部份都算喺正解

完左 期待新故

1001

係呀，不過係巴打

btw你記得我我好感激你
新故可唔可以比我出一出場